<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>책 on 개발자 이동욱</title>
    <link>https://dongwooklee96.github.io/categories/%EC%B1%85.html</link>
    <description>Recent content in 책 on 개발자 이동욱</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jan 2022 10:20:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://dongwooklee96.github.io/categories/%EC%B1%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>독후감 양식</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/01/29/%EB%8F%85%ED%9B%84%EA%B0%90-%EC%96%91%EC%8B%9D.html</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 10:20:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/01/29/%EB%8F%85%ED%9B%84%EA%B0%90-%EC%96%91%EC%8B%9D.html</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;책을 읽을 때 목적없이 읽다보면 어느순간 내가 왜 이책을 읽고 있고 무엇을 얻으려고 하는지 목적 의식이 흐려질 때가 있다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;따라서 책을 읽기 전에, 그리고 읽고 나서 해야할 행동에 대해서 미리 적고 책을 읽고 나서 되집어 보는 것도 좋을 것 같아서 양식을 기록해 놓는다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내가 어떤 물건을 사기전에 정말 필요한지 고민할 때도 이 방법을 사용해보면 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;양식&#34;&gt;양식&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;책을 읽기 전과 읽을 후에 아래 질문에 답을 해보자&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;q-이-책을-통해서-내가-얻고자-기대하는-것은-무엇일까&#34;&gt;Q. 이 책을 통해서 내가 얻고자 기대하는 것은 무엇일까?&lt;/h4&gt;
&lt;h4 id=&#34;q-이-책을-읽은-후-기억에-남는-문장은-무엇인가&#34;&gt;Q. 이 책을 읽은 후 기억에 남는 문장은 무엇인가?&lt;/h4&gt;
&lt;h4 id=&#34;q-그-문장이-기억에-남는-이유는-무엇인가&#34;&gt;Q. 그 문장이 기억에 남는 이유는 무엇인가?&lt;/h4&gt;
&lt;h4 id=&#34;q-이-책에서-가장-적용하고-싶은-액션-플랜은-무엇인가&#34;&gt;Q. 이 책에서 가장 적용하고 싶은 액션 플랜은 무엇인가?&lt;/h4&gt;
&lt;h3 id=&#34;참고-문헌&#34;&gt;참고 문헌&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?ItemId=274364114&#34;&gt;요즘 팀장은 이렇게 일합니다.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>부자되는 법을 가르쳐드립니다</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/01/16/%EB%B6%80%EC%9E%90%EB%90%98%EB%8A%94-%EB%B2%95%EC%9D%84-%EA%B0%80%EB%A5%B4%EC%B3%90%EB%93%9C%EB%A6%BD%EB%8B%88%EB%8B%A4.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 20:20:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/01/16/%EB%B6%80%EC%9E%90%EB%90%98%EB%8A%94-%EB%B2%95%EC%9D%84-%EA%B0%80%EB%A5%B4%EC%B3%90%EB%93%9C%EB%A6%BD%EB%8B%88%EB%8B%A4.html</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;다이어트와-돈관리의-유사성&#34;&gt;다이어트와 돈관리의 유사성&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;칼로리 섭취를 계산하지 않듯이 지출 내역을 관리하지 않는다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;생각보다 많이 먹는것과 같이 인지하는 혹은 인정하는 수준보다 많이 쓴다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;칼로리, 다이어트, 운동과 관련된 사소한 부분에 대해서 논쟁하듯이 이자율 및 인기 종목과 관련된 사소한 부분에 대해서 논쟁한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;연구 결과보다 경험에 따른 조언을 중시하듯이, 좋은 재태크 서적을 읽는 대신에 친구, 부모, 텔레비전에 나오는 전문가의 말을 듣는다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이 책에서는 부자가 되기 위해서 재테크와 관련된 모든 것을 알 필요가 없다고 한다. 정말로 중요한 것은 실제 행동을 하는 것이다. 사람들&amp;gt;은 실제 행동을 하는 것보다는 생각만 많이 하기 때문에 부자가 되지 못하는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;투자는-나이가-적을-수록-유리하다&#34;&gt;투자는 나이가 적을 수록 유리하다.&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;나이가 적은 만큼 당신이 투자하는 돈은 더 많이 불어난다. 따라서 최대한 빨리 투자를 시작하는 것이 좋다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;패배주의의-부상&#34;&gt;패배주의의 부상&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이 책을 출판하고 나서, 저축을 할 여유도 없고, 현재 자신의 형편에 대해서 불평하는 내용의 메일을 많이 받았다고 한다. 하지만, 이러한 &amp;gt;패배주의는 아무련 도움이 되지 않으며 현재 상황에서 가장 좋은 선택을 하려고 해야한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;자신의 행동을 돌아보지 않고, 정치나 사회 문제를 탓하는 사람들이 많다. 그들은 실패할 기미가 보이면 바로 포기해버린다. 방관자로 살고 싶다면 좋다. 흘러가는 대로 살아라. 그러나 나는 때로 경로를 벗어나더라도 내 배의 선장이 되는 편이 훨씬 즐겁다는 사실을 발견했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나는 자신이 처한 상황을 불평하면서도 아무것도 하지 않는 사람들을 별로 동정하지 않는다. 나는 당신이 삶의 어느 지점에서 출발하든 자신
이 처한 상황을 통제할 수 있는 힘을 갖기는 바란다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;돈을 완벽하게 관리해야 한다는 생각 때문에 아예 아무것도 하지 못하는 사람이 많다. 돈을 관리하는 가장 손 쉬운 방법은 완벽을 기하려 하
지 말고 한 번에 한 단곗씩 밟아 나가는 것이다. 나는 아무것도 하지 않는 것보다 85% 맞는 일이라도 하는 것이 낫다고 생각한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;왜-풍족한-삶을-원하는가&#34;&gt;왜 풍족한 삶을 원하는가?&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이 두가지 질문에 대해서 답을 할 수 있어야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;왜 부자가 되고 싶은가?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;풍족하다는 것은 당신에게 어떤 의미인가요?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;대부분 &amp;lsquo;풍족하다는 것&amp;rsquo;이 어떤 의미인지 전혀 생각하지 않는다. 힌트를 주자면 그 의미는 사람마다 다르며, 돈은 풍족한 삶의 한 부분일뿐&amp;gt;이다. 그 의미는 사람마다 다르며, 돈은 풍족한 삶의 한 부분일 뿐이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&amp;lsquo;풍족하다는 것&amp;rsquo;의 의미는 사람마다 다르며, 기준을 의식적으로 정하지 않으면, 아무 생각없이 남들을 따라하게 된다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;풍족한-삶을-위한-열가지-규칙&#34;&gt;풍족한 삶을 위한 열가지 규칙&lt;/h4&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;1. 풍족한 삶이란, 좋아하는 것에 들이는 비용을 가차없이 줄이면 좋아하는 것에 아낌없이 돈을 쓸 수 있는 것이다.
2. 빅 원, 즉 저축과 투자를 자동화하고, 좋아하는 일을 찾고, 연봉을 협상하는 것을 포함하여 다섯가지 내지 열 가지 일에 집중하면 라떼를 &amp;gt;실컷 마실 수 있다.
3. 투자는 장기적으로 아주 따문해야 하고 수익성이 있어야 한다. 그래서 나는 투자 수익을 확인하는 것보다 타고를 먹는 일이 더 흥분된다.
4. 당신이 아낄 수 있는 금액에는 한계가 있지만 벌 수 있는 금액에는 한계가 없다. 나의 독자 중에는 연 수입이 5만 달러인 사람도 있고 75만
 달러인 사람도 있다. 지출을 통제하는 것도 중요하지만 그와 더불에서 소득을 크게 늘리는 것 또한 중요하다.
5. 재테크를 시작하면 가족과 친구들이 많은 &#39;팁&#39;을 알려줄 것이다. 정중하게 듣고 이 책에 나오는 프로그램을 고수하라.
6. 구매 결정에 활용할 &#39;지출 기준&#39;을 만들어라 대부분 무언가를 제한하는 규칙 (&amp;quot;외식을 줄여야겠더&amp;quot;)을 정한다. 하지만 반대로 지출할 내역&amp;gt;을 정할 수 있다.
7. &#39;고급&#39; 팁을 계속 찾아다니지 마라, 단계별로 상황을 개선하는 것은 힘들지만 실질적인 일을 피하고 고차원적인 해답만 찾는 사람이 많다. 매일 아침 10분 조깅하는 것보다는 보스턴 마라톤에서 우승하는 꿈을 꾸는 편이 더 쉽기 때문이다. 꾸준히 기본적인 일을 하는 것이 앞으로 나
아가는 최선의 길임을 잊지 마라.
8. 통제권은 당신에게 있다. 디즈니 영화처럼 누군가 나타나서 당신을 구해주지는 않는다. 다행이 당신은 재테크를 통제하여 풍족한 삶을 구축
할 수 있다.
9. 풍족한 삶을 만드는 요소 중 하나는 남들과 다르게 살겠다는 당당한 의지다. 돈에 얽매이지 않으면 오히려 풍족한 삶을 설계할 수 있는 자&amp;gt;유가 생긴다. 당신이 만들어갈 풍족한 삶은 일반적인 풍족한 삶과는 다를 수 밖에 없다. 그 사실을 받아들여라.
10. 도표에서 벗어난 삶을 살아라. 이 책에 나오는 대로, 재태크를 자동화하면 충족한 삶에서 가장 중요한 부분은 도표와 무관하다는 사실을 &amp;gt;알 수 있다. 풍족한 삶은 관계, 새로운 경험, 나눔을 수반한다. 당신은 그런 삶을 누릴 자격이 있다.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;부자가-되기-위한-프로그램-실천-사항&#34;&gt;부자가 되기 위한 프로그램 실천 사항&lt;/h3&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;1주차 신용카드를 만들고, (해당되는 경우) 부채를 상환하고, 본인의 신용기록 및 무료 혜택에 통달하는 방법을 익힌다.
2주차 올바른 은행 계좌를 갖춘다.
3주차 기업 퇴직연금에 가입하고, 투자계좌 (설령 100달러 밖에없다고 해도) 만든다.
4주차 지출 내역을 파악한다. 그 다음에 원하는 곳으로 돈이 가도록 하는 방법을 파악한다.
5주차 새로운 인프라를 자동화하여 여러 계좌가 조화롭게 운용되도록 한다.
6주차 투자가 종목 선정이 아님을 인식하고, 최소한의 노력으로 최대한의 성과를 얻는 방법을 배운다.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;신용-등급&#34;&gt;신용 등급&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;신용등급은 자본주의 시대를 살아가는 우리에게 있어서 나를 증명하는 금융 명함 혹은 금융 신분증과 같은 역할을 한다. 따라서 신용 관리는
필수적이다. 이전에는 신용점수 및 등급을 파악하기 어려웠지만, 지금은 카카오 뱅크, 토스, 뱅크 샐러드와 같은 서비스로 쉽게 조회할 수 있
다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;신용을 최적화하는 가장 빠르고 확실한 수단은 바로 신용카드이다. 내 신용점수를 확인해봤는데, 4등급 정도였다. 연회비를 생각했을 때는 &amp;gt;매달 만 이천원정도의 금액이 나가지만, 할인 받는 것을 생각한다면 그정도는 충당할 수 있을 것 같았다. 게다가, 신용점수를 올려준다는 것이
중요한 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;투자&#34;&gt;투자&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;사람들이 투자하지 않는 다른 이유는 돈을 잃을 까봐 불안하기 때문이다. 투자를 안하면 확실하게 돈을 잃는데도, 주식을 하다가 &amp;lsquo;혹시&amp;rsquo; 돈&amp;gt;을 잃을지 모른다고 불안해야하는 것은 아이러니 하다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;보이지-않는-투자-스크립트&#34;&gt;보이지 않는 투자 스크립트&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;주식 종목과 매매 방법이 너무 많고 조언이 제각각이어서 부담스럽다 &amp;gt; 이러한 생각은 &amp;lsquo;복잡하다는 핑계 뒤에 숨고 싶다&amp;rsquo;는 의미다 식이 조&amp;gt;절이나, 운동법, 옷을 잘 입는 법, 자녀 양육법 등 새로운 주제는 모두 부담스럽다. 그래도 피하지 말고 정보의 원천을 골라서 배우기 시작해&amp;gt;야한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;항상 고점에서 사는 것 같다. 다시는 주가가 고점을 때 사고 싶지 않다. &amp;gt; 이렇게 생각하는 사람은 주가 변동을 맞출 수 없다는 사실을 안다
. 그러나 제대로 이해하고 있지는 않다. 이 문제를 해결하려면 매달 자동으로 투자해야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;장기적으로 돈을 투자할 수 있는 수단 (부동산, 주식, 암호화폐, 원자재 등)이 너무 많아서 어디에도 투자하지 않았어. 투자해야 한다는 건 알지만 주식은 통제 할 수 있다는 느낌이 들지 않아 &amp;gt; 대단히 아이러니한 점은 사람들이 투자를 통제 하 수 있으면 숭기에 도움이 된다고 생각
하는 것이다. 실상은 통제를 덜할수록 더 나은 수익을 올릴 수 있다. 관련 데이터를 보면 일반 투자자들은 고점에 사서 저점에 팔고, 자주 매&amp;gt;매한다 (그에 따라서 많은 수수료를 낸다.) 이 모든 행태는 수익을 크게 떨어뜨린다. 투자를 통제하고 싶겠지만 정말로 그러면 안된다. 그냥 &amp;gt;놔둬라.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;지식과 경험이 부족해서 힘들게 번 돈을 날리고 싶지 않아 &amp;gt; 아이너리하게도 투자를 하지 않으면 물가 상승률 때문에 돈을 매일 잃는다. 당&amp;gt;신은 70대가 되어서 너무 늦기 전에는 이 사실을 결코 깨닫지 못할 것이다. (내가 냉정한 사람인 것은 잘 알고 있다.)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;의식적인-지출&#34;&gt;의식적인 지출&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;의식적 지출은 모든 일에 쓰는 돈을 줄이는 것이 아니다. 이런 방식은 얼마가지 못한다. 의식적 지출은 돈을 쓸 만큼 좋아하는 일을 선택하&amp;gt;고 좋아하지 않는 일에 쓰는 돈은 줄이는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;수입을 어디에 쓰는지 파악하고 의식적 지출 계획을 어떻게 세워야 할지 생각하라. &amp;gt; 지금 바로 너무 고민하지 말고 이 일을 하라. 실수령액
을 고정비 (50% ~ 60%). 장기 투자 (10%), 저축 목표 (5~10%), 용돈 (20 ~ 35%)으로 나눠라. 어떻게 나눠지는가?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;지출을 최적화 하라 &amp;gt; 저축 목표와 고정비를 더 자세하게 살펴라. 개별 구매 방식을 시도하라. 보험료가 얼마인가? 줄일 수 있는가? 올해 크
리스마스 선물 구입비와 휴가로 얼마를 쓸 것인가? 이런 비용을 월 단위로 나눠고 다시 계산하라.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;빅 원을 골라라 &amp;gt; 토스 같은 지출 내역을 파악할 수 있는 서비스에 가입하고 지출을 파악하라 그리고 카테고리 별로 예산을 정한 체크카드를
만들고 예산 금액만큼만 넣어둔다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;느낀점&#34;&gt;느낀점&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;부모님이 가계부를 매일 손으로 작성하시는 것을 보고, 요즘 웹 사이트나, 어플이 잘되어있는데 왜 굳이 불편하게 손으로 하실까라는 의문을
가졌지만, 지금은 이유를 알 것 같다. 직접 손으로 입력을 해야지, 머리속에 더 각인이 되는 것 같다. 나도 지출을 파악해보려고 가계부를 사
용해보려고 하였으나, 결국에는 실패했다. 따라서 나는 블로그에 일일 회고를 작성하듯이 매일 지출한 금액을 입력하는 것으로 내가 하루동안 얼마를 사용했는지 쉽게 파악할 수 있도록 해야겠다. 금융 회고를 작성하는 것이 나의 재무 관리 능력을 크게 증가시켜줄 것이라고 믿는다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;무작정 지출을 줄이는 것보다는 기준을 세우고 기준에 맞춰서 불필요한 소비를 하지 않는 것이 더 중요하다는 것을 알게 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내가 부자가 되고 싶은 이유는 다음과 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;1. 부자가 되면 내가 싫어하는 유형의 사람과 돈 때문에 어쩔 수 없이 만나야하는 일을 피할 수 있다. (예를 들어서 이웃 주민, 주변 사람들, 질이 좋지 않은 사람들)
2. 내가 해보고 싶은 경험을 돈 걱정 하지 않고 할 수 있다. (배우고 싶은 악기, 운동, 영어회화, 뮤지컬, 해외 여행, 레포츠, 캠핑 등등...)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나에게 풍족한 삶이란&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;친구랑 밥을 먹을 떄 기분 낸다는 이유로 친구들에게 밥을 사는데 비용하는 지출이 지나고 보면 만만치 않았다. 가볍게 여기지 말고 정말로 아깝지 않은 친구에게만 기분을 내자.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;해야할-일&#34;&gt;해야할 일&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;신용 카드 만들고 자동결제 설정 및 연회비 무료나 캐시백으로 환급 받을 수 있는 방법 생각하기&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;연금 저축 또는 IRP 계좌를 개설하고, 매월 납부액 59만원으로 셋팅하기.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;내가 가장 많이 사용하는 분야를 정하고 해당 분야에 대해서 예산을 정한 후, 체크카드를 정해서 해당 분야의 예산만 사용할 수 있도록 한다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;자동 이체를 통해서, 모든 작업을 자동화하라&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;참고-문헌&#34;&gt;참고 문헌&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?ItemId=223316268&#34;&gt;부자되는법을 가르쳐드립니다.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>러스트로 유닉스 명령 도구를 만들어 보는 책</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/2021/12/08/%EB%9F%AC%EC%8A%A4%ED%8A%B8%EB%A1%9C-%EC%9C%A0%EB%8B%89%EC%8A%A4-%EB%AA%85%EB%A0%B9-%EB%8F%84%EA%B5%AC%EB%A5%BC-%EB%A7%8C%EB%93%A4%EC%96%B4-%EB%B3%B4%EB%8A%94-%EC%B1%85.html</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 10:20:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/2021/12/08/%EB%9F%AC%EC%8A%A4%ED%8A%B8%EB%A1%9C-%EC%9C%A0%EB%8B%89%EC%8A%A4-%EB%AA%85%EB%A0%B9-%EB%8F%84%EA%B5%AC%EB%A5%BC-%EB%A7%8C%EB%93%A4%EC%96%B4-%EB%B3%B4%EB%8A%94-%EC%B1%85.html</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;러스트로 유닉스 명령 도구를 만들어보는 책이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그냥 문법만 배운다면 새로운 언어를 배우는 속도가 느리겠지만, 무언가를 같이 만들어보는 예제를 통해서 배우면 재미와 학습 둘다 잡을 수 있을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;전에 러스트를 공부하려고 했으나, 시간 문제로 포기하였는데 이 책으로 다시 도전해보는 것도 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;참고-문헌&#34;&gt;참고 문헌&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://rftgu.rs/&#34;&gt;Rust From the Ground Up&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>그림으로 공부하는 IT 인프라 구조를 읽고나서 느낀점</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/2021/04/04/%EA%B7%B8%EB%A6%BC%EC%9C%BC%EB%A1%9C-%EA%B3%B5%EB%B6%80%ED%95%98%EB%8A%94-it-%EC%9D%B8%ED%94%84%EB%9D%BC-%EA%B5%AC%EC%A1%B0%EB%A5%BC-%EC%9D%BD%EA%B3%A0%EB%82%98%EC%84%9C-%EB%8A%90%EB%82%80%EC%A0%90.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 20:20:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/2021/04/04/%EA%B7%B8%EB%A6%BC%EC%9C%BC%EB%A1%9C-%EA%B3%B5%EB%B6%80%ED%95%98%EB%8A%94-it-%EC%9D%B8%ED%94%84%EB%9D%BC-%EA%B5%AC%EC%A1%B0%EB%A5%BC-%EC%9D%BD%EA%B3%A0%EB%82%98%EC%84%9C-%EB%8A%90%EB%82%80%EC%A0%90.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://user-images.githubusercontent.com/14002238/113507344-cd72b300-9584-11eb-9235-ec9bbdfc400a.jpg&#34; alt=&#34;k642736774_1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;데브옵스 팀이 따로 있기 때문에, 실무에서 인프라 지식을 접할 기회가 별로 없었다. 따라서 이 책을 읽게 되었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;웹 애플리케이션 시스템을 구축하는 기반 지식들을 배울 수 있었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;특히 웹 데이터 흐름이라는 파트가 많은 도움이 되었는데, 내가 어떤 웹 사이트에 접속을 하였을 때, 내부적으로 어떻게 동작하는지 알 수 있었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;특히 네트워크에 대한 지식이 많이 부족했는데, 네트워크의 흐름에 대해서 알게 되었다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;다양한 계층에서의 이중화 전략에 대해서 알게 되었다. 현재 나에게도 도움이 많이 되었던 책이지만, 나 말고도 많은 신입 개발자들에게 많은 도움이 될 것 같다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;나중에 후배들이 들어와서 내게 좋은 책을 추천해줄 수 있냐고 물어볼 때 주저없이 이 책을 추천해줄 것 같다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;참고-문헌&#34;&gt;참고 문헌&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?ItemId=257114341&#34;&gt;그림으로 공부하는 IT 인프라 구조&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>월급 쟁이 부자들</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/1/01/01/%EC%9B%94%EA%B8%89-%EC%9F%81%EC%9D%B4-%EB%B6%80%EC%9E%90%EB%93%A4.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/1/01/01/%EC%9B%94%EA%B8%89-%EC%9F%81%EC%9D%B4-%EB%B6%80%EC%9E%90%EB%93%A4.html</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;재무 목표를 단기로라도 정하는 것이 중요하다는 말을 했다. 나도 단기적인 재무 목표를 정하고 이를 이룰 수 있도록 노력을 해야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;금리가 너무 적어서 저축보다 재태크가 중요하다는 생각을 많이 하는데 적금과 예금은 생각보다 중요하다. 절약을 하는 기초 체력을 길러준다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;젊을 때의 10만원은 40대의 100 만원과 같은 가치라는 말이 있다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;진짜 부자는 일단 자기 분야에서 성공을 이루는 사람이다. -&amp;gt; 나는 개발자로서 성공을 이루기 위해서 노력을 해야겠고 나의 몸값을 높히기 위해서 노력해야겠다. 그리고 개발 공부도 중요하지만, 영어 공부가 나의 몸값을 높히기 위한 투자대비 효과가 제일 좋다는 사실을 항상 명심해야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;종자돈을 모으는 과정은 지루한 과정이 아니라 꾸준함을 기르는 과정이라고 봐야한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;적금통장도 쪼개는 것이 좋다. 왜냐하면 급하게 돈이 필요할때도, 액수와 가장 가까운 통장만 해지하면 되어서 이자 손실을 줄일 수 있고, 한군데에 몰아넣으면 적금을 깬 순간에 결심이 무너지기도 좋다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;적금의 만기가 돌아올 때 꼭 문자로 알려주는 서비스를 이용하라, 왜냐하면 만기일이 지난 금액을 통장에 방치하면 이자가 거의 없다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;성장하기 위해서는 목표를 이룬 시점마다 계속 새로운 목표를 설정해야한다. 이 부분에 요즘 많이 공감하고 있다. 무슨 분야던지 목표가 있어야지 사람이 삶을 충실히 살아갈 수 있는 것 같으며 더 행복하게 살아갈 수 있는 것 같다. 이와 마찬가지로 돈을 모으는데에는 재무 목표가 중요하다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내가 요즘 행복하지 않은 이유도 직장 생활을 하면서 뚜렷한 목표가 없기 때문일 수도 있겠다는 생각이 들었다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;20대의 젊을 때가 소득 중에서 저축 비중이 가장 높은 시기이다. 최대한 이러한 황금기때 저축을 하는 습관을 길러야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;재테크 성공의 최대 발명품은 바로 &amp;lsquo;자동 이체&amp;rsquo;이다. 통장에서 자동 이체로 저축 . 보험 . 연금 등이 빠져나가면 어쩔 수 없이 남은 돈으로 한 달을 생활하는 습관이 생기고 소비를 참아내는 습관 또한 자연스럽게 만들어진다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;투자를 할 때는 매매 원칙을 정해야 한다. 이 책에 나오는 어떤 사람의 투자 원칙은 다음과 같다고 한다. &amp;lsquo;일에서는 자신을 믿지만 투자에서는 자신을 믿지 않을 때 수익을 낼 수 있다는 것&amp;rsquo;, &amp;lsquo;주식 투자로는 절대로 큰 돈을 벌 수 없다는 믿음&amp;rsquo;, 이 두가지이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그리고 &amp;ldquo;재무 구조가 튼튼한 종목을 매수하고, 원하는 가격에 무조건 예약 매도를 걸어두며, 목표 수익률은 항상 10%, 어떤 종목에 투자하던지 전체 투자 자금의 반은 무조건 현금으로 계좌에 남겨둔다.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이중에서 원하는 가격에 무조건 예약 매도를 거는 습관은 내도 배워야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;참고-문헌&#34;&gt;참고 문헌&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?ItemId=184672265&#34;&gt;월급 쟁이 부자들&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>저절로 터지는 영어 스피킹 (1)</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/1/01/01/%EC%A0%80%EC%A0%88%EB%A1%9C-%ED%84%B0%EC%A7%80%EB%8A%94-%EC%98%81%EC%96%B4-%EC%8A%A4%ED%94%BC%ED%82%B9-1.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/1/01/01/%EC%A0%80%EC%A0%88%EB%A1%9C-%ED%84%B0%EC%A7%80%EB%8A%94-%EC%98%81%EC%96%B4-%EC%8A%A4%ED%94%BC%ED%82%B9-1.html</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;오늘 도서관에 가서, 영어 공부와 관련된 책을 보았다. 최근에 &lt;code&gt;POSTGRES&lt;/code&gt; 명령어를 번역하면서 번역을 잘하는 방법에 대해서 궁금해서 번역 관련된 도서와 영어 말하기 관련된 도서를 대출했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그 중에서 영어 스피킹에 대한 책인 &lt;code&gt;저절로 터지는 영어 스피킹&lt;/code&gt; 이라는 책을 챕처 1까지만 읽고 정리한 글이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;원어민과-원어민이-아닌-사람의-가장-큰-차이점&#34;&gt;원어민과 원어민이 아닌 사람의 가장 큰 차이점&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;끊어지지 않고 매끄럽게 흐르는 소리인 연음을 잘 구사하는 특정을 가진다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이러한 연음을 잘 구사하기 위한 공부법이 바로 쉐도잉 (어떤 언어에 통달한 사람의 말을 그대로 따라 연습하는) 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;영어에는 &amp;lsquo;세로의 폭&amp;rsquo; 인 문장 간의 연계성도 매우 중요한 의미 전달 요소이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;원어민은 듣는 사람이 이해하기 쉽게 무의식적으로 세로우 폭을 조절하여 말하며 이야기를 들을 때에는 말하는 사람도 그와 같은 조절을 하기 기대한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;영어-스피킹의-목적을-제대로-잡을-필요성&#34;&gt;영어 스피킹의 목적을 제대로 잡을 필요성&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;영어 회화의 목적은 많은 사람들 앞에서 일방적인 스피치를 하기 위해 잘 말하는 것보다는 양방향 소통의 효율성을 재고하는 것으로 방향성을 잡아야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;일방적인 말하기 보다는 상대방에게 내가 뜻하는 바를 제대로 전달하고 그 대화 안에서 공감대를 형성하며 이를 지속시키는 능력을 키우는 것이 중요하다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;따라서 우선 말을 어떻게 시작해야하는지 먼저 고민을 하고 내가 말하고자 하는 바를 스스로 정리하고 스토리 라인을 구축하는 것이 중요하다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;어떤 언어든 가장 중요한 것은 말하려는 의지와 그 스토리를 상대에게 들려줘야 겠다는 동기 부여이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;또한 영어로 말하기 위해 가장 중요한 것은 끊임없이 고민하는 것이며 고민을 통해 머리속에 오랫동안 남도록 새기는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;언어는 기본적으로 생각을 기본으로 하여, 어떤 상황에서의 패턴을 외워서 말을 하면, 말 속에 내 생각이 들어있지 않으므로 무게감이 떨어지고 상투적이고 연계성이 떨어진다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;상대방과 나의 소통 효율성과 함께 대화를 얼마나 지속적으로 이끌 수 있는지가 그 대화의 평점이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;영어-말하기를-연습하는-방법&#34;&gt;영어 말하기를 연습하는 방법&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;영어로 말하기를 하려면 기본적으로 영어로 생각을 해야하고 영어로 그 생각을 변형하거나 다른 표현으로 하면 어떨까라는 내적인 고민을 해야한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;영어 스피킹은 내가 하고 싶은 말을 키워드를 통해 뇌 속에 정리하여 말로 표현하는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;어순이나 단어 그리고 문장 구존느 지속적인 연습을 통해서 다듬어지고 입으로 나오기전에 정제되어 질 수 있는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;영어 스피킹은 겉으로 들리는 화려한 말솜씨 보다는 깊이 있고 내 생각을 독창적으로 논리적으로 표현할 수 있는 능력이 훨씬 중요하다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;스스로 키워드를 연상하여 구문에 대입하고 문장을 완성하며 이를 나만의 스타일을 가지고 입으로 표현하는 과정의 중요성은 더 이상 강조할 필요가 없을 것으로 매우 중요하다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;영작을 이용해 영어 스피킹에 응용하려면 일단 &lt;strong&gt;영작문의 기본을 터득하는 것이 중요하다.&lt;/strong&gt;
-&amp;gt; 영작문을 다시 한번 정리하는 것이 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;키워드를-이용하여-문장을-디자인하는-방법&#34;&gt;키워드를 이용하여 문장을 디자인하는 방법&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;머리속에 새길 스크립트 키워드를 하나 정한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;스피치 인트로에 어울리는 구문을 하나 정해서 대입한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이슈가 되는 이유를 설명하는 키워드를 정한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;구문에 대입한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;WHY에 대한 답을 찾기 위해 이슈를 분석한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;해당 방안을 위한 키워드를 도출한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;스프치에 결론에 쓰이는 구문(It is recommendable that S + V)에 대입한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;서론, 본론, 결론의 핵심 문장에 부사구나 부사를 넣어서 더 탄탄하게 다진다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;핵심 문장을 기반으로 앞뒤에 인과 관계에 맞는 문장을 추가한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;전체적인 흐름에 맞게 문장을 재배치 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;-&amp;gt; 기술 블로그에 어떤 글을 작성할 때 미리, 이러한 글을 뼈대를 정하고 나서 작성하는 것도 좋을 것 같다.
-&amp;gt; 그리고 기회가 된다면 영어로 작성해보는 것도 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;영작문-디자인-과정&#34;&gt;영작문 디자인 과정&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내가 좋아하는 구문이나 단어 표현 등을 일상 생활이나 학습에서 찾아서 기록하기&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내가 발표현 표현을 필요한 상황이나 목적에 따라서 한 문장 한 문장 직접 만들어서 활용해보기&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내가 자주 쓰는 구문이나 단어 숙어 등을 정리해 놓은 노트를 통해 하나의 완성된 글 (스크립트)을 직접 만들어보기&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;느낀점&#34;&gt;느낀점&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;챕터 1장까지 읽었을 때는 필자가 결국 하려는 말은, 어떤 마음에드는 문장을 가지고 응용을 많이 해봐야한 다는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;어떻게 보면, 예제 코드를 통해서 프로그램을 작성하는 프로그래머와 같다는 생각을 했다. 따라서 기본 문장 구조중에서 마음에 드는 것이 있으면 뼈대를 기록해두었다가 영어 문장을 작성할 때 사용해보는 것이 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;어떻게 보면 영작을 하는데 더 많은 도움이 될 것 같다. 필자는 글쓰기와 말하기는 하나로 연결되어 있다고 했고 글쓰기를 잘하면 자연스럽게 말하기도 잘해진다고 했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;영어 일기를 작성해보는 것도 좋을 것 같다. 그리고 영문법을 다시 한 번 정리하는 시간을 가져야할 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;참고-문헌&#34;&gt;참고 문헌&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?ItemId=193080626&#34;&gt;저절로 터지는 영어 스피킹&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
