<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>글또 on 개발자 이동욱</title>
    <link>https://dongwooklee96.github.io/tags/%EA%B8%80%EB%98%90.html</link>
    <description>Recent content in 글또 on 개발자 이동욱</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jul 2021 22:44:33 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://dongwooklee96.github.io/tags/%EA%B8%80%EB%98%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>글또 6기 다짐글</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/2021/07/18/%EA%B8%80%EB%98%90-6%EA%B8%B0-%EB%8B%A4%EC%A7%90%EA%B8%80.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 22:44:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/2021/07/18/%EA%B8%80%EB%98%90-6%EA%B8%B0-%EB%8B%A4%EC%A7%90%EA%B8%80.html</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;글또-다짐글&#34;&gt;글또 다짐글&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;글을 잘 쓰고 싶다는 마음에 글또 지원하였는데, 매우 다행이게도 합격메일을 받을 수 있었다. 글또 활동을 시작하기 전에 다짐글을 작성하면 좋다고 하여 다짐글을 작성해본다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://user-images.githubusercontent.com/14002238/126069699-da4df488-a27e-4706-a4f7-523aa3918170.png&#34; alt=&#34;합격메일&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;글또를-통해서-내가-기대하는-것&#34;&gt;글또를 통해서 내가 기대하는 것&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;우선 내가 글또를 통해서 어떤 것을 이루기 위해서 지원을 했는지 되집어서 생각을 해보자.
내가 글또를 통해서 이루고자 하는 바는 정리해보자면 아래와 같을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1. 블로그 글을 작성하는 모임을 통해서, 강제성을 가지고 꾸준하게 글을 작성해보고 싶다.
2. 피드백을 통해서 단순한 정리글이 아닌, 다른 사람들에게 유용한 글을 작성해보고 싶다.
3. 다른 사람들은 글을 어떻게 어떤 생각으로 작성하는지 조금더 가까히서 보고 싶다. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;한마디로 다른 사람들과 함께 내 자신을 성장시키고 싶다는 말로 요약할 수 있을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;조금씩 회고나 배운것을 작성하고 있기는 하지만, 아쉬운 점이 있기는 했다. 짧은 시간에 작성하다보니 완성도 있는 글을 작성하기 힘들고, 단순히 인터넷에서 리서치한 내용을 요약하거나 번역하는 식의 글 밖에 작성하지 못하는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;가끔 정보를 얻고자 인터넷을 검색할 때 우와라는 감탄사가 나오도록 글을 작성한 블로그가 있다. 되돌아서 생각을 해보니 대부분 이러한 글들은, 개발을 하면서 겪은 자신의 경험담을 글에 잘 녹여냈거나, 단순히 문서에 있는 내용을 요약하거나 나열한 것이 아니라, 직접 사용하면서 얻은 깨달음을 녹여낸 글이였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그렇다면 나는 어떻게 하면 이러한 글을 작성할 수 있을까 생각을 해보았는데, 우선 하나의 글을 작성하는데 오랜 시간을 보내면서 다듬는것부터 시작을 해야겠다. 이전에는 글을 쓰면 당일날에 무조건 끝낸다는 생각을 가지고 글을 작성했다면, 글또를 시작하면서는 하나의 글을 오랜시간동안, 계속 다듬어가면서 작성해보는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;글또 6기를 시작하면서 하나의 목표를 둔다면 이것을 목표로 삼고 싶다. 하나의 글을 매일 조금씩 다듬어 가는 것이다. 그 이유는 좋은 글을 작성하기 위한 첫걸음이라고 생각하기 때문이다. 좋은 글을 작성하기 위해서라면 우선적으로 절대적인 시간을 많이 투자해야한다. 글또에서 글을 작성하는 주기는 2주이므로, 내가 다짐한 내용을 지키려면 최소한 일주일 전에는 글을 작성하기 시작해야한다는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;나의-다짐&#34;&gt;나의 다짐&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* 한편의 글을 작성할 때, 최소 일주일의 기간동안 작성한다.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;이 단 한가지의 목표를 글또를 하는 동안 꼭 지킬것이다!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
