<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>자기계발 on 개발자 이동욱</title>
    <link>https://dongwooklee96.github.io/categories/%EC%9E%90%EA%B8%B0%EA%B3%84%EB%B0%9C.html</link>
    <description>Recent content in 자기계발 on 개발자 이동욱</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 17:09:24 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://dongwooklee96.github.io/categories/%EC%9E%90%EA%B8%B0%EA%B3%84%EB%B0%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>나에게 행복과 성공은 무엇일까</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/09/12/%EB%82%98%EC%97%90%EA%B2%8C-%ED%96%89%EB%B3%B5%EA%B3%BC-%EC%84%B1%EA%B3%B5%EC%9D%80-%EB%AC%B4%EC%97%87%EC%9D%BC%EA%B9%8C.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 17:09:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/09/12/%EB%82%98%EC%97%90%EA%B2%8C-%ED%96%89%EB%B3%B5%EA%B3%BC-%EC%84%B1%EA%B3%B5%EC%9D%80-%EB%AC%B4%EC%97%87%EC%9D%BC%EA%B9%8C.html</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;나에게 행복과 성공은 무엇인지에 대해서 한번 생각을 해봤다. 조금 생각을 해보니 여태까지 내가 바라고 원했던 것은 진정으로 내가 원했던 것인지 아니면 다른 사람들의 영향을 받은건지 제대로 구분되지 않았다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;나에게-행복이란&#34;&gt;나에게 행복이란?&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;곰곰히 생각해보니 나에게 행복이란, 다른 사람들에게 인정을 받는 것 같다. 예를 들어서 남들은 쉽게 하지 못하는 일을 해서 다른 사람들의 인정을 받았을 때 행복감을 느꼈던 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그리고 효율적인 방법을 생각해서 적용하거나, 새로운 방법을 이용하여 기존의 방식을 효율적으로 바꿀 때 행복을 느낀 것 같았다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나는 내가 스스로 한 계획을 지키거나 약속을 지켰을 때 행복감을 느끼는 것 같다. 예를 들어서 &amp;lsquo;아침에 일찍 일어나서 산책을 한다&amp;rsquo; 라는 목표를 정하고 매일 그것을 수행했을 떄 행복감을 느끼는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;하루를 보람차게 보냈을 때 행복감을 느끼는 것 같다. 전날밤에 늦게 자서 다음날 아침에 일어나면 이상하게도 하루가 얼마 되지 않는 것 같고, 하루를 낭비했다는 생각에 기분이 자연스럽게 나빠진다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나에게 어떤 것이 행복한가를 생각해보니 어떤 것을 할 때 불행한지에 대해서도 생각을 하게 되었는데 주로, 불편한 인간관계를 원하지 않아도 계속 이어가야할 때 불행한 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;또한 유튜브를 보면서 시간을 낭비하거나, 운동을 오래동안 하지 않아서 몸 상태가 좋지 않았을 때 불행감을 느끼는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;나에게-성공이란&#34;&gt;나에게 성공이란?&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;우선 노동 소득이 아니라, 자본 소득으로 지속적으로 수입이 발생하여 시간과 돈을 교환하지 않아도 되는 모습이 성공인 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내가 어떤 기업이나, 기관을 설립하거나 해당 기관이 서비스를 제공함으로써 모든 사람들에게 영향을 줄 수 있는 것이 성공인 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내가 하는 일에 많은 사람들이 필요성을 공감해주고, 또한 참여하고 싶어 하는 것이 바로 성공인 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>내가 성장하는 것을 방해하는 요인</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/09/09/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EC%84%B1%EC%9E%A5%ED%95%98%EB%8A%94-%EA%B2%83%EC%9D%84-%EB%B0%A9%ED%95%B4%ED%95%98%EB%8A%94-%EC%9A%94%EC%9D%B8.html</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 17:09:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/09/09/%EB%82%B4%EA%B0%80-%EC%84%B1%EC%9E%A5%ED%95%98%EB%8A%94-%EA%B2%83%EC%9D%84-%EB%B0%A9%ED%95%B4%ED%95%98%EB%8A%94-%EC%9A%94%EC%9D%B8.html</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;내가-생각하는-성장-방해-요인&#34;&gt;내가 생각하는 성장 방해 요인&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4 id=&#34;첫-번째--미루기&#34;&gt;첫 번째 : 미루기&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나의 성장을  방해하는 요인이 무엇인지 생각을 해봤다. 그 요인을 생각해봤을 때 가장 큰 것은, 일의 우선순위를 생각하지 않는다는 점이다. 만약 우선 순위를 정했더라도 만약 그 일이 하기 싫은 거라면 다른 일부터 시작하거나 새로운 일을 만들어서 그것을 먼저 수행한다, 내가 스스로 정신승리하기로는 우선 간단한 일을 처리하고 이를 완료하고 나면, 내가 원래 하려고 했던 일을 더 쉽게 할 수 있겠지라는 생각으로 이런 행동을 하는 것 같다. 하지만 보통 다른일을 먼저 처리하다보면 시간이 없어서 정작 중요한 일은 하지 않는 식이다. 이러한 점이 막상 중요한 일을 하지 못하게 되어서 나의 성장을 방해하게 되는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이와 비슷하게 어려운 개념을 이해하는 것도 당장 이해가 안되면 넘어가버리는 습관이 있다. 물론 이러한 것이 도움이 될 때도 있다. 어려운 개념의 경우 계속 머리아프게 붙잡고 있는 것 보다 나중에 다시 보았을 때 이해가 되는 경우도 있기 때문이다. 하지만 끝까지 이해가 안된 상태로 넘어갈 떄도 있어서 나중에 후회가 될 때가 많다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;결국에는 내가 원래 하려고 계획 했던일을 하나도 하지 못하거나, 무리해서 밤을 세워서 완료를 하고 시간이 없어서 대충대충 일을 처리하는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이러한 문제는 정작 중요한 문제를 처리할 때 시간이 없어져서 일을 대충하거나, 백 퍼센트의 노력을 다해서 일처리를 하지 못하게 되는 이유중에 하나가 되는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이는 결국에 내가 시간 관리를 못한다는 소리인 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;두-번째--모든-일은-계획대로-흘러가야-한다&#34;&gt;두 번째 : 모든 일은 계획대로 흘러가야 한다&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;내가 계획한대로 일이 흘러가지 않을 때 쉽게 포기해버리는 것이다. 예를 들어서 만약 아침에 일찍 일어나기로 계획했을 떄 일찍 못 일어나버린 경우 그 뒤에 있는 계획도 의미가 없다고 생각을 해서 하지 않는 경우가 있다. 갑자기 어떤 일로 인해서 내가 생각했던 일들이 틀어지는 경우도 스트레스를 많이 받는 편인 것 같다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;세-번째--열정이-금방-식는다&#34;&gt;세 번째 : 열정이 금방 식는다&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;하고 싶은 것은 많지만 막상 그것을 하게 되면 금방 열정이 식는다. 내가 정말로 하고 싶었던 것이였지만 실제 해보면 내 생각과 다르거나 막상 재미없는 경우가 있는 것 같다. 물론 모든 일이 나에게 맞는 것은 아니지만 이런식으로 수박 겉핧기 식으로만 어떠한 일을 하다보면 깊이가 없을 것 같다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;요인이-발생하는-경우&#34;&gt;요인이 발생하는 경우&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4 id=&#34;첫-번째--미루기-1&#34;&gt;첫 번째 : 미루기&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;보통 하기 두렵거나, 시작할 엄두가 나지 않을 때 아니면 일을 어떻게 처리해야하지 구체적으로 정해진것이 없을 때 그런 것들에 대해 부담감을 느낄 때 회피하는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;일을 행동으로 하기 보다, 미리 머리속으로 생각을 했을 때 어떻게 할지 구체적인 생각이 나지 않는 경우 스트레스를 받고 계속 미루게 되는 것 같다. 사실 그 생각을 할 수록 스트레스를 받기 때문에 하지 않으려고 하는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;두-번째--모든-일은-계획대로-흘러가야-한다-1&#34;&gt;두 번째 : 모든 일은 계획대로 흘러가야 한다&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;갑작스럽게 내가 생각했던 일이 계획대로 진행되지 않으면 해당 일에 대해서 의욕을 잃는 것 같다. 물론 MBTI 성격 유형 검사에서 나는 &lt;code&gt;J&lt;/code&gt; 는 아니지만 이러한 행동 유형을 보이는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;물론 하기 싫은 일이 아닌, 여행이나 기타 자질 구레한 일들은 계획이 틀어져도 스트레스가 없고 그냥 바로 대안을 빠르게 찾는 편이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;사실 내가 하기 싫거나 부담을 느끼는 경우 이러한 경향이 크게 나타난다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;세-번째--열정이-금방-식는다-1&#34;&gt;세 번째 : 열정이 금방 식는다&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그 일을 잘하거나 어느정도 능숙해지기 위해서 내가 해야할게 많거나 내가 생각했던 것 보다 시간을 많이 잡아 먹는일이면 금방 열정이 식는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;내가 가볍게 시작했던 일이 전혀 가볍지 않은 것임을 깨달았을 때 이러한 경향이 나타나는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;성장-방해-요인이-나를-찾아왔을-때-이를-대처할-수-있는-방안&#34;&gt;성장 방해 요인이 나를 찾아왔을 때 이를 대처할 수 있는 방안&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4 id=&#34;첫-번째--미루기-2&#34;&gt;첫 번째 : 미루기&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;시간 관리를 어떻게 하면 더 잘할 수 있을지에 대해서 연구를 해봐야겠다. 이러한 것에 대해서 다룬 책이나, 정보가 있을 텐데 이를 참고해서 나의 나쁜 습관을 고치도록 해야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;아마도 정답은 모두가 알고 있을 것이다. 우선순위를 정해서 급하고 중요한일, 급하지만 중요하지 않은 일, 급하지 않지만 중요한 일, 급하지도 않고 중요하지 않은 일 순서대로 일을 처리하는 것이다. 하지만 나의 경우는 이것을 하기 싫어하는게 문제이기 때문에 우선 무조건 시작하도록 해야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;두-번째--모든-일은-계획대로-흘러가야-한다-2&#34;&gt;두 번째 : 모든 일은 계획대로 흘러가야 한다&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;사실 이 문제는 앞의 문제와 관련된 것 같다. 그냥 하기 싫은 일이라도 계속하고 만약 계획대로 되지 않더라도 빠르게 내가 할일을 찾아서 바로 하면 된다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;세-번째--열정이-금방-식는다-2&#34;&gt;세 번째 : 열정이 금방 식는다&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이건 내가 정말로 이 일을 하고 싶은 것인지 아니면 좋아하는지에 대해서 많은 고민을 해봐야겠다. 사실 내가 원한다고 생각했지만 그냥 좋아하는 일이였던 것도 많은 것 같다. 내 자신과의 내면의 대화를 통해서 내가 정말로 이 일을 하고 싶어하는지에 대해서 생각을 많이 해보고 이 일에 얼마나 열정을 쏟아야 하는지 중요도가 나올 것이다. 만약 중요도가 낮다면 열정이 식는 일에 대해서는 스트레스를 받지 않아도 될 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나의 인생 목표와 가치관을 정하고 이 일에 부합하는 것과 도움이 되는 것 위주로 신경을 쓰고 다른 일들은 가볍게 접근하면 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[BOOK] 나의 하루는 4시30분에 시작된다</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/08/31/book-%EB%82%98%EC%9D%98-%ED%95%98%EB%A3%A8%EB%8A%94-4%EC%8B%9C30%EB%B6%84%EC%97%90-%EC%8B%9C%EC%9E%91%EB%90%9C%EB%8B%A4.html</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 17:09:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/08/31/book-%EB%82%98%EC%9D%98-%ED%95%98%EB%A3%A8%EB%8A%94-4%EC%8B%9C30%EB%B6%84%EC%97%90-%EC%8B%9C%EC%9E%91%EB%90%9C%EB%8B%A4.html</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;밀리의 서재에서 우연히 이 책 제목을 보고나서 읽기 시작하고 있다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;오늘 다 읽어버릴 거라고는 생각조차 못했는데 읽다보니까 재미있어서 다 읽어버린것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;아침에 일어나서, 꼭 운동을 해야한다는 정해진 일정은 나에게 압박을 줄 수 있다. 따라서 책을 읽거나, 운동을 하는 등의 옵션을 택하는 방식으로 조절을 하면 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그리고 알람이 울리고 나서, 무조건 5 초 안에 일어나야 한다고 저자는 말했다. 공감이 가는데 오늘도 조금만 더 자고 일어나야지 하고 아주 늦게 까지 자버렸기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나중에 무턱대고 퇴사를 하더라도 이러한 습관을 미리 기르고 나서 퇴사를 하면 시간을 낭비하는 일이 없이 효율적으로 사용할 수 있을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나도 아침 수영을 해보면 어떨까 생각중이다. 우리 회사의 이사님도 매일 아침 수영을 하시는데 존경스러운 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;우선을 습관을 들이기 전까지는 비가 오지 않으면 동네 산책을 하거나 비가 오는 날에는 집에 있는 실내 사이클을 타는 걸로 해야겠다. 그리고 핸드폰을 들고 가지 않도록 해야겠다. 오직 애플워치만 가지고 갈 생각인데 이유는 핸드폰을 보게 되면 잡생각이 나고 나에게 집중을 할 수 없다고 생각했기 때문이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;책을-읽고-느낀점&#34;&gt;책을 읽고 느낀점&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;책을 읽으면서 인상 깊은 구절에 하이라이트를 하였는데, 밀리의 서재가 좋은 점은 이러한 구절이 기기간에 연동이 된다는 사실이다. 나중에 글을 적어서 내가 어떤 구절을 밑줄 그었는지 확인할 때 매우 유용하다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;5초 안에 알람을 끄고 눈을 비벼서라도 일어나는게 나만의 규칙이다.
알람을 끄고 다시 잤다 깨면 수면 사이클이 시작됐다가 갑자기 중단되 온종일 피로를 느낄 수 있다고 한다.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;따라서 현재 구글 홈이라는 스마트 스피커로 알람을 하고 있는데 알람을 유동적으로 조절해야겠다는 생각을 했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;야근을 하거나, 아니면 회식을 한 다음날에 무리하게 일찍 일어나려고 하면 오히려 더 피곤하고 그 다음날도 지장이 있기 때문이다. 차라리 이런 날에는 푹 자는게 오히려 다음날을 활기차게 시작할 수 있는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그리고 이 책을 쓴 필자는 보통 9시 30분, 늦으면 10시 30분에는 하루를 마무리 한다고 했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그리고 토요일에는 보통 한주를 마무리하는 마음으로 책상을 정리하며, 집안 곳곳을 청소하고 밀린 세탁물을 개면서 하루를 시작한다고 했다. 나는 보통 일요일에 이를 부랴부랴 하곤 했는데 차라리 토요일에 빈둥되면서 시간을 허비하는 것 보다는 이게 좋은 방법 같다. 그리고 일찍 일어나기 위해서는 일찍 잠을 자는 방법이 중요하다는데 공감이 갔다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;만약 지금 외롭다고 느낀다면, 평소 외로움에 못 이겨 주저 앉는 수간이 자주 온다면 이것은 자기 자신에게 집중할 기회일지도 모른다. 이 신호를 무시하지 말자
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;만약 외로움을 느끼게 되는 순간에 이러한 글귀를 떠올려야겠다. 실제로 외로움을 느끼는 순간은 보통 내 자신이 불안정한 상태일때가 많았다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그리고 장 마지막에 아침에 일찍 일어나는 유명한 사람들의 글귀가 나오는데 이를 읽어보는 재미가 쏠쏠하다. 보통 아침에 일어나서 운동이나 명상을 하는 듯 했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;- 아침에 일어나자 마자, 잠자리 정리를 하라 이는 내가 통제할 수 있는 일들의 대표적인 것이 바로 잠자리 정리이다. &amp;lt;팀 페리스&amp;gt;

- 나는 일찍자고 일찍 일어난다 그리고 아침에 빈둥되는 것을 좋아한다. 이런 여유로운 순간이 나에게는 매우 중요하다 &amp;lt;제프 베조스&amp;gt;

- 아침에는 45 분 운동을 빼먹지 안는다. 그러면 그날 머리속이 상쾌하고 하루 내내 활력이 넘친다.  &amp;lt;토리 버치&amp;gt;

- 아침 5시에 일어나서 명상을 한다. 그리고 나서 운동을 시작한다. 아침 7시 30분이 되도록 핸드폰을 확인하지 않는다. 하루의 첫 세시간을 나 자신을 위해서 투자하는 셈이다. &amp;lt;잭 도시&amp;gt;

- 4시 15분에 일어나서, 하루를 시작한다. 새벽 루틴이 끝나기 전까지는 핸드폰을 확인하지 않는다. 무언가를 읽는 대신에 운동과 생각을 한다. 하루하루 빠르게 변화하는 사회에서 꽤 복잡한 회사를 운영하기 위해서는 외부적인 일보다 나 자신의 생각을 가다듬는데 시간과 에너지를 할애하는게 좋다. &amp;lt;밥 아이거&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;위와 같은 글귀를 읽고 나에게 맞는 습관은 우선 아침에 일어나서 잠자리부터 정리를 시작하고 세수를 마친후에 바로 운동이나 산책을 하는 것이다. 그리고 나서 집에 돌아와서 간단하게 씻고 명상을 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;특히 재미있는 것은 아침 식사로 낸시 펠로시가 다크 초콜릿 아이스크림을 먹는다는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;나의-액션&#34;&gt;나의 액션&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;당장 구글 홈 앱을 다시 깔아서 구글 홈의 알람을 변경할 것이다. 그리고 알람보다는 오히려 아침에 잔잔한 클래식 음악이 재생되도록 하는게 나을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그리고 오늘부터 일찍 잠에 들고 내일 일찍 일어난다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;참고-문헌&#34;&gt;참고 문헌&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?ItemId=253064969&#34;&gt;나의 하루는 4시 30분에 시작된다&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>역행자라는 책을 읽고 느낀점</title>
      <link>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/08/27/%EC%97%AD%ED%96%89%EC%9E%90%EB%9D%BC%EB%8A%94-%EC%B1%85%EC%9D%84-%EC%9D%BD%EA%B3%A0-%EB%8A%90%EB%82%80%EC%A0%90.html</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 17:09:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dongwooklee96.github.io/post/2022/08/27/%EC%97%AD%ED%96%89%EC%9E%90%EB%9D%BC%EB%8A%94-%EC%B1%85%EC%9D%84-%EC%9D%BD%EA%B3%A0-%EB%8A%90%EB%82%80%EC%A0%90.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;요즘 경제 유튜브를 보다가 역행자라는 책을 홍보하는 영상을 많이 보았다.
따라서 관심이 생겨서 나도 서점에 들려서 읽게 되었다. 원래는 끝까지 읽을 생각은 없었는데 어쩌다보니까 끝까지 읽게 된 것 같다.
생각보다 구체적인 이야기도 많고 당장 실천할 수 있는 이야기도 있어서 좋았다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;바쁘다는-핑계로-대충-살아갔던-것-같다&#34;&gt;바쁘다는 핑계로 대충 살아갔던 것 같다&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;요즘 바쁘다는 핑계로 나의 생각을 정리할 시간이 전혀 없었던 것 같다. 여태까지 살아오면서 느낀점은 이러한 시간이 길어질 수록 슬럼프가 찾아온다는 사실이다. 따라서 지금까지는 내가 바쁘게 살다보면 슬럼프가 온다고 생각을 했지만, 어쩌면 생각을 정리할 시간이 없고 나의 마음의 소리를 무시해서 생긴것이 아닐까라는 생각을 하게 되었다. 이 책에서 힌트를 얻은 것은 필자는 하루에 무조건 두 시간씩 책 읽기와 글쓰기를 하고 운동을 한다는 것이다. 이것은 필자가 무조건 지키고 있는 사실이라고 했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;따라서 나도 지금부터 책읽기와 글쓰기 운동을 해야겠다는 마음을 가지게 되었다. 나는 매일 하는 것이 나에게 맞는다는 생각을 하는데 루틴으로 만들기 쉽기 때문이다. 오히려 띄엄띄엄하면 귀찮아서 시작을 안하게 된다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;여기서 책 읽기는 자기계발이나 마케팅, 경제 서적 같이 내가 여태까지 잘 몰랐던 분야에 대해서 공부를 하는 것이 좋을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;운동도 또한 이전에 다니던 복싱도장을 계속 다녀야겠다는 생각을 했다. 나는 나의 의지로 운동을 매일 하는 것보다. 퇴근하는 길에, 들려서 하는 것을 선호하기 때문이다. 나의 일상을 다시 건강하게 유지시키도록 노력을 해야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;EBS에서 듣던 영어 공부를 계속 해야겠다. 책만 매월 배송이되고 전혀 공부를 하고 있지 않았다. 지금 생각해보면 모두 다 핑계거리이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;사업-관련해서-느낀점&#34;&gt;사업 관련해서 느낀점&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;책에서 말하기는 만약 부자가 되고 싶다면 이 두가지는 무조건 해야된 다는 것이다. 첫 번째는 사업이고 두 번째는 투자이다. 전문직 종사자이냐 아니냐에 따라서 순서가 바뀌긴 하지만 이 두가지는 무조건 해야한다고 했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;필자의 사업 모토는 다음과 같다고 했다. &amp;ldquo;왕초보를 가르치는 초보&amp;rdquo; 모델이다. 처음에는 왕초보를 가르치는 초보이지만, 남을 가르치면서 초보가 성장을 하고 더 좋은 강의와 서비스를 제공할 수 있게 된다. 그러면 사람들은 해당 강의나 서비스를 더 좋아하게 되고 찾는 사람이 많아진다. 그러면 공급보다 수요가 높아진다. 그러면 가격을 올려서 다시 수요를 조절하는 것이다. 이러한 식으로 선순환이 이루어지는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이러한 방식은 모든 것이 준비된 후에 사업을 시작해야한다는 대부분의 사람들의 생각과 반대되는 것이지만 오히려 남들보다 빠르게 시작할 수 있고 대부분의 사람들은 시작조차 하지 않는 것을 보았을 때 효과적인 방법이라고 생각을 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;정체성-확립&#34;&gt;정체성 확립&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이사람은 어떤일을 이루기 위해서 정체성을 확립하는 것이 중요하다고 했다. 따라서 나도 나의 정체성이 무엇인지 생각을 해보았다. 이전에는 DBMS의 전문가가 되어서 평생 전문적인 개발을 하고 싶다는 생각을 하였다. 하지만 요즘 슬럼프 때문인지는 모르겠지만 생각이 조금은 바뀐 것 같다. 요즘에는 사업가가 되고싶다고 느꼈다. 어렸을때 벼룩시장을 했었는데 돈을 번다는 사실보다는 무언가를 판매하는 일을 할 때 즐거웠던 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;최근에 유튜브에서 어떤 영상을 보았는데 침대 머리맡에 화이트보드를 걸어두고 원하는 것을 3 가지 정도 적어놓았다고 한다. 그것을 이루고 난 후에는 그것을 지우고 다시 원하는 것을 이뤄가는 식으로 계속 반복을 했다는데 나도 내가 원하는 정체성을 냉장고 화이트보드에 적어놓는 방식으로 우선 그 방법을 실행해봐야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;일요일-2시간-법칙&#34;&gt;일요일 2시간 법칙&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이 책의 필자는 평소에 해야겠다고 마음을 먹었지만 하기 싫었던 일을 일요일 오후 1 시에서 3 시까지 한다고 했다. 역행자라는 책을 쓴 것도 이 시간대에 이루어진 것이라고 말을 했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;그리고 어떤 일을 할 때 강한 의지보다는 나를 환경에 밀어넣는다고 했다. 나도 이건 공감하는데 GSOC 에 참여하지 않았다면 내가 오픈 소스 개발을 계속하지 않았겠지만 GSOC 에 참여하고 나서 하기 싫어도 어쩔 수 없이 일정량 이상 개발을 계속하게 되는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;나도 평소에 공부해야겠다고 생각한 영상 편집이나 디자인 관련된 공부를 해당 시간에 하면 부담도 적고 애초에 유튜브를 보면서 빈둥거렸던 시간을 유용하게 사용할 수 있다는 생각을 했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이 책에서 역행자가 배우면 좋은 도구를 소개해줬는데 나는 참 운이 좋은게 이 중에서 프로그래밍을 이미 알고 있다는 사실이다. 따라서 앞의 4 가지만 잘 배우면 역행자가 사용하는 도구를 모두 익힐 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;- 온라인 마케팅 -&amp;gt; 아직 많이 부족하며 하루에 책을 읽는 시간에 마케팅에 대해서 공부를 해보면 좋을 것 같다.
- 디자인 -&amp;gt;  아직 디자인 감각과 기술이 많이 부족하며 주변에 친구한테 배우면 좋을 것 같다.
- 동영상 편집 기술 -&amp;gt; (맥북을 가지고 있고 파이널 컷을 공부하면 좋을 것 같다.)
- PDF 책 제작 및 판매 -&amp;gt; (Latex 를 이용하여 내가 만들고 싶었던 책을 제작해보면 좋을 것 같다. 내가 공부하고 있는 지식을 Latex를 통해서 정리하면서 책을 만들어봐도 좋을 것 같다.)
- 프로그래밍 -&amp;gt; (익힘)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;여기서 내가 생각했을 때 필요한 스킬을 하나 더 뽑자면 제품 사진을 찍는 것이다. 제품 사진을 잘 찍으면 홍보나 마케팅을 할 때 많은 도움이 될 것 같다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;나의-액션&#34;&gt;나의 액션&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;이 책을 읽으면서 생각한 것 중에 하나는 해외 컨퍼런스 영상을 번역하고 게시하는 커뮤니티를 만들어보면 좋을 것이라고 생각을 했다. 단순히 나 혼자 번역하고 컨퍼런스 영상을 분석하는 것은 크게 의미가 없다. 따라서 여러 사람들과 같이 배우면 재미있을 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;또한 내가 프로그래밍을 할 수 있으므로 코딩을 배우고 싶어하는 왕초보에게 강의를 제공하고 컨설팅 서비스를 제공하면 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;또한 메이커 챌린지에서 컨퍼런스 영상 번역 챌린지를 운영하면서 느낀점을 올려보는 것도 좋을 것 같다는 생각을 했다.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;무자본-창업-예시&#34;&gt;무자본 창업 예시&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;1. 무료 홈페이지 제작 플랫폼을 이용하여 로고를 디자인하는 회사를 창업한다.
2. 로고의 시장가를 조사한다. 로고 회사에 전화해서 기존의 프로세스를 파악한다.
3. 로고를 디자인 하는 사이트를 이용하여 로고를 디자인한다.
4. 인스타그램 스폰서 광고를 통해서, 광고를 하고 블로그 마케팅 등 무료 마케팅을 통해서 광고를 한다.
5. 사이트의 신뢰성을 높히기 위해서 &amp;#39;6단계 밸런스 이론&amp;#39;을 적용한다.
6. 점차 의뢰가 들어오게 되고 사람들이 어떤 디자인을 좋아하는지 파악이 가능하다. 이때부터 시간의 단축이 이루어지고 고객의 만족은 늘어난다. 순 수익이 300 만원이 되면 이때부터 가격을 높혀서 수요와 공급을 조절한다.
7. 단가를 높히며 디자인을 위해서 공부를 한다. 실제 업계 1위 포트폴리오를 참고하거나 유료 강의를 참고한다.
8. 입소문과 마케팅을 통해서, 초과 수요가 발생한다. 로고의 양보다 의뢰가 많아지면 이때 가격을 계속 높인다
9. 감당이 안될정도가 되면 인력을 고용한다. 사업 자동화를 위해서 아르바이트 생을 고용하고 교육한다. 디자인 제품을 초급, 중급, 고급으로 나누고, 가격을 차별화 한다. 매출 규모가 커지면 제대로된 회사 형태로 운영이 되며 경영과 관련된 책을 읽고 교육을 받는다. (회사 확장 방법, B2B 시장 개척 등등...)
10. 로고 회사가 안정화되면 로고와 관련된 다른 분야로 사업을 확장한다.
11. 이를 바탕으로 다른 사업을 시작한다.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;정리&#34;&gt;정리&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;22법칙에 따라서 책읽기와 글쓰기는 매일 두 시간씩 한다. 운동은 살아가면서 필수이다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;모든게 다 갖춰진 상태에서 시작하려고 하지 마라, 시작하고 이를 해결해 나가도록 방식을 바꾸자.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;참고-문헌&#34;&gt;참고 문헌&lt;/h3&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aladin.co.kr/shop/wproduct.aspx?ItemId=300269128&#34;&gt;역행자&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
