<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>회고 on 개발자 이동욱</title>
    <link>/tags/%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
    <description>Recent content in 회고 on 개발자 이동욱</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 May 2021 08:00:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%ED%9A%8C%EA%B3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/05/06/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 08:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/05/06/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)    포트폴리오를 작성할 때, 중점적으로 생각할 점에 대한 영상을 보았다.  Feelings (느낌, 주관) Learning (배운점) Bad (개선할 점) Affimation (자기 선언) 회고 작성법  Facts(사실, 객관) 회사에서 실제로 내가 했던 일이나 겪었던 일의 사실을 적는다. Feelings(느낌, 주관) 내가 했던 일을 하면서 느꼈던 감정이나 느낌을 적는다. Findings(배운 점) 내가 했던 일을 통해서 새롭게 배운 점이나 알게 된 점을 적는다. Affirmation (자기 선언) 내가 했던 일을 통해 배운 점과 아쉬운 점을 어떻게 유지 하고 개선할지를 적는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/05/05/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 16:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/05/05/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)   나의 핵심 역량 및 성취 그리고 주요 프로젝트 및 성과에 대해서 생각을 해보았다.
  API를 컨슈머를 위주로 작성하는 법에 대해서 알게 되었다.
  유용한 블로그 글 및 좋은 소식을 들을 수 있는 사이트를 발견하였다. 어썸 데브 블로그
  작은 오픈소스 프로그램을 분석해서 실력을 쌓아 나간 사례 라는 글을 읽어 보게 되었다.
  libuv에 대해서 분석한 글을 읽어 볼 수 있었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/05/04/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 14:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/05/04/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 한 블로그 글을 읽었다.Spring MVC Redirect 처리중에 발생한 Out Of Memory 원인 분석하기  네트워크 기초에 대해서 다시 공부하게 되었다.  Feelings (느낌, 주관)  코드의 문제점을 재현해보고 직접 눈으로 확인하면서 해결하는 모습이 인상 깊었다. nGrinder로 부하를 주고, Pinpoint로 모니터링을 하고 힙 덤프를 통해서 실제로 JVM에서 FULL GC가 몇 번 일어나는지 측정까지 하고 있었다.  Learning (배운점)  허브, 브릿지, 스위치에 대해서 알게 되었고, 각각 어느 계층에서 동작하는지를 파악하게 되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/05/03/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 16:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/05/03/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 클린 아키텍처 파이썬이라는 책을 읽었다.  Feelings (느낌, 주관)  시스템 디자인에서 중요한 컨셉중에 관심사의 분리와 제어의 역전이 중요하다는 것을 알게 되었다. 추상화를 할 때, 웹 프레임워크는 웹을 통해서 프로그램을 이용할 수 있게 해주는 것이며 분리가 잘 되어 있다면, CLI를 통해서 비즈니스 로직의 변경없이 프로그램을 사용할 수 있어야한다. 데이터베이스 역시, 관계형 데이터베이스 뿐만 아니라, NoSQL도 빠르게 바꿔서 사용할 수 있도록 해야한다.  Learning (배운점) Bad (개선할 점) Affimation (자기 선언) 회고 작성법  Facts(사실, 객관) 회사에서 실제로 내가 했던 일이나 겪었던 일의 사실을 적는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주간 회고</title>
      <link>/post/2021/05/02/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 22:00:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/05/02/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  숫자 야구를 구현하는 간단한 과제를 하였다. 오픈 소스 분석 방법이라는 블로그 글을 읽었다. 회사에서 성능 개선 이슈를 맡아서 진행을 하였다. 회사에서 진행하고 있는 솔루션에서 개선해야할 점들을 발표 자료로 만들어서, 발표를 해보았다. 파이썬으로 클린 아키텍처를 만드는 방법에 대해서, 배울 수 있었다. 장기적으로 보았을 때, 체력과 건강이 중요하기 때문에, 복싱 도장에 등록을 하였다.  Feelings (느낌, 주관)  아직 함수나, 클래스를 나누는 연습이 많이 부족한 것을 느낄 수 있었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/30/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 10:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/30/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 복싱 도장에 등록을 했다. 오늘은 하루종일 API 문서만 작성했다. 요즘에는 내가 배운 것들을 어떻게 공유하지라는 상상을 하곤 한다.  Feelings (느낌, 주관)  맨날 앉아만 있어서 그런지, 몸이 무겁고 작은일에도 짜증이 나고 만사가 귀찮기도 했는데 운동을 배우면서, 건강해지고 코딩도 잘 할 수 있으면 좋겠다. 공부할 시간도 없다는 핑계로 여태까지 미뤄왔는데 지금이라도 해야겠다 문제를 해결하기 위해서, 줌을 하듯이 확대 축소를 할 수 있어야한다. 때로는 아키텍처만 파악하고 나서, 필요한 부분을 돋보기로 보듯이 확대해서 문제를 해결해나가자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/29/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 10:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/29/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  클린코드를 플라스크에서 작성하는 법에 대한 책을 읽고 공부하였다. 모바일 개발 외주를 주기 위해서, API 문서를 정리하였다. 제대로 작성하는 법에 대해서 주말에 공부하도록 해야겠다.  Feelings (느낌, 주관)   우연히, 우아한 테크 코스 영상을 보았는데, 이를 보면서 블로그에 정리하고 실제로 녹화를 해보면서 발표 연습을 하자라는 마음을 먹었던게 기억이 났다.
  해야할 일을 일일 회고에는 많이 기록을 해두었는데, 막상 기억이 나지 않을 때가 있으므로, 따로 투두 리스트를 정리해야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/28/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 09:30:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/28/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)   네이버에서 NDTI라는 맞춤 채용 제안을 확인할 수 있었다. 재미있고 좋은 아이디어인 것 같다.
  지도 서비스를 구축하는데 도움이 되는 라이브러리 및 도구를 발견하였다. 토이 프로젝트를 하는데 많은 도움이 될 것 같다. OPEN STREET MAP으로 나만의 지도시스템 만들기
  TDD를 하는 이유 중에, 테스트를 하면서 미리 설계를 같이 하고 이를 검증해볼 수 있다는 점도 있지만 무엇보다 좋은 점은 구현을 먼저하면 테스트 코드를 귀찮아서 작성하지 않는다는 점이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/27/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 13:30:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/27/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)    출근길에, 소프트웨어 엔지니어를 평가하는 4가지 항목이라는 영상을 보았다. 기존에 느리게 동작하던 코드를 개선하였다. 오픈 소스 분석 방법 이라는 블로그 글을 읽었다. 강연: 호갱노노 이렇게 만듭니다 이라는 글을 읽었다. 오늘 사내 메신저에서 이해하지도 못했는데, 대충 이해했다고 생각하여 넘어갔지만, 실제로는 다른 이야기였다.  Feelings (느낌, 주관)  성능 개선을 할 때, 코드를 이해하지 못해서 이 부분이 필요한 부분인지를 미쳐 파악하지 못했던 것 같다. 따라서, 사실 필요없는 부분 이었음에도 불구하고, 필요하다고 생각하여 어려웠던 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/26/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 23:30:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/26/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  과제를 끝냈다.  Feelings (느낌, 주관)  나의 부족한 점을 한 번 더 느낄 수 있었다. 객체지향적인 코딩 실력이 부족한 것을 느낄 수 있었고, 자바 실력을 더 키워야겠다는 생각을 했다. 회사에서 일을 할 때, 미리 계획을 세우고 코딩을 하면서 내가 놓친 부분이 있지 않는지 생각을 하면서 코딩을 해야겠다. 기존 회사 소스코드 의존성 때문에 테스트 코드를 작성하기 힘들다는 핑계를 대면서 테스트 코드를 작성하는 것을 미루었는데, 지금부터라도 테스트 코드를 작성하려고 노력하면서 좋은 설계를 할 수 있도록 해야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주간 회고</title>
      <link>/post/2021/04/25/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 22:00:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/25/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  출근 시간에 개발 유튜브 영상을 시청하였다. 코드를 작성할 때, 더 빨리 자주 실패하라는 문구를 잊어버린 느낌이었다. 정신이 없다는 핑계로, 동료가 물어보는 질문에 생각하지 않고 답변을 해버려서 잘못된 정보를 전달하였다. 파라미터에 여러가지 인자를 많이 전달하지 말라는 유튜브 영상을 보았다.  Feelings (느낌, 주관)  개발 유튜브 영상중에 하나가 코딩을 할 때, 어떻게에 집중해서 코딩을 하지 말고 무엇을에 집중해서 코딩을 하라는 것이었다. 내가 작성한 코드를 뒤돌아보았을 때 어떻게 코딩을 할지 집중해서 코딩된 것이 많았던 것 같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/23/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 23:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/23/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  클린 파이썬이라는 책을 읽었다. 배포날이 다가오니까, 야근을 하였다.  Feelings (느낌, 주관)  확실히 베스트 프랙티스를 보니까, 그동안 작성되었던 코드들의 개선사항이 눈에 보였다. 아직은 회사 생활을 할만하다고 느끼지만, 구조를 개선하려는 노력이 없어서 아쉽고, 코드가 망가지는 것을 볼 때마다 가슴이 아프다.  Bad (개선할 점)  어떻게 하면, 코드를 깔끔하게 개선할 수 있고, 구조를 더 좋게 만들 수 있을지를 고민해봐야겠다. 다른 회사에서는 이러한 상황에 처해있을 때, 어떻게 변화를 하는지 알아봐야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/22/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 22:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/22/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)    오늘 출근을 할 때, 프로그래밍 왕초식 시리즈중에 하나인 왕파라미터를 사용하지 말자라는 영상을 보았다. 오늘은 회사에서 코딩을 할 때, 비교적 일이 잘 풀린 편인 것 같다.  Feelings (느낌, 주관)  회사에서 코드를 작성할 때, 위와 같은 왕파라미터를 사용하는 경우를 많이 보았고 이 경우에, 파이썬에서 지원하는 네임드 튜플을 사용하면 좋겠다는 생각이 들었다. 이제 마지막 이슈만을 남겨 놓고 있다. 이 이슈를 잘 처리하여 문제 없이 이관을 할 수 있으면 좋겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/21/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 23:01:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/21/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 정신이 없어서 생각하지 않고 동료에게 잘못된 정보를 전달하였다.  Feelings (느낌, 주관)  아무리 바뻐도, 확인을 완전히 하고 전달을 해야겠다. 구현을 할 때 일정을 고려해서 코딩하는 것과 정석대로 구현하는 것의 균형을 잡기 어렵다는 느낌을 받았다. 최대한 기존 소스 코드에 영향을 주지 않는 방향으로 구현을 해야하는 것인지 아니면, 과감하게 구현해야할때는 언제인지가 궁금했다.  Bad (개선할 점)  아무리 바쁘더라도, 제대로 확인을 하고 정보를 전달하고 헷갈린다면 확인해보고 알려준다고 말을 하자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/20/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 17:01:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/20/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  더 빨리 자주 실패하자라는 원칙을 잊어버린 느낌이었다. 최근에 시청하였던 왕 파라미터 금지라는 소프트웨어 원칙을 파이썬에서 네임드 튜플을 이용하여 지킬 수 있을 것 같다.  Feelings (느낌, 주관)  토이 프로젝트를 할 때 자꾸 생각만 하고 코딩을 하지 않는 것 같다. 따라서 의도적으로라도 코딩을 계속하려는 노력을 해야겠다.  Bad (개선할 점)  매일 코딩을 해야한다. 완벽한 구조는 계속 만들어가는 것이다.  Affimation (자기 선언)  지금 당장 완벽한 코딩을 하려고 하지 말고, 계속 발전시켜나가자!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/19/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:01:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/19/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)    출근 시간에 위의 영상을 시청하였다.
Feelings (느낌, 주관)  한번도 무엇과 어떻게에 대해서 생각을 하면서 코딩한 적이 없는데, 신선한 충격이었고, 가독성을 높히기 위해서 노력해야겠다.  Findings (배운 점)  무엇을 할지와 어떻게 할지는 다르다는 것을 알게 되었고, 가독성을 위해서 무엇을 할지에 대해서 생각을 하면서 코딩을 해야한다.  Bad (개선할 점)  항상 의식적으로 무엇을 하려고 하는지 생각을 하면서 코딩해야겠다.  Affimation (자기 선언)  가독성 있는 코딩을 하기 위해서 노력해야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주간 회고</title>
      <link>/post/2021/04/18/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 20:02:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/18/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  기대했던 결과가 나오지 않아서 조금 실망하기는 했다. 졸업 작품으로 했던 프로젝트를 다시 만들어가고 있다. 네트워크에 대한 기반 지식이 부족한 것을 알게 되었서, 관련된 공부를 하면서 기본기를 쌓고 있다. 자바스크립트 프로토타입에 대해서 세미나 준비 및 세미나를 하였다.  Findings (배운 점)  그래도 내가 어떤 점이 부족하고, 채워가야하는지 시야가 넓어져서 좋은 것 같다. 평소에 발표 연습을 많이 하고, 녹화하면서 안좋은 습관들을 고치도록 해야겠다. 다시 한번 복습하며서, 부족한 점을 채워나가고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/15/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 18:23:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/15/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 자바스크립트 세미나 발표를 했다.  Feelings (느낌, 주관)  많이 부족한 세미나 발표였음에도 불구하고 열심히 들어주셔서 고마웠다. 세미나를 하기 전에는 많은 걱정을 하였지만, 막상 하고 나니까 속이 후련하고 다음에 한 번 더 하고 싶은 마음이 생겼다. 사람들의 호응이 많을 때, 발표자로서 힘이 나는 것 같다.  Findings (배운 점)  확실히 문서를 기반으로 발표를 하는 것 보다는 프레젠테이션으로 발표를 하는게 더 효과가 좋은 것 같았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/13/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 21:23:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/13/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  네트워크에 대해서 공부를 하였다. 자바 스크립트 세미나 자료를 작성하였다.  Feelings (느낌, 주관)  네트워크에 대한 지식이 부족함을 알게 되었고, 부족한 점을 채우기 위해서 노력해야겠다는 생각이 들었다. 생각보다 대략적으로 알고 있는 내용이 많았고, 제대로 알고 넘어가야하는 점이 많다는 것을 알게 되었다. 생각보다 발표준비를 할 시간이 많이 남지 않았다는 것을 알게 되었다.  Findings (배운 점)  네트워크 지식이 나중에 문제를 해결할 때 많은 도움을 줄 것이라고 생각한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/12/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 21:03:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/12/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 친구랑 같이 밥을 먹었다.  Feelings (느낌, 주관)  예상은 했지만, 그래도 기대를 해서 그런지 기분이 조금 꿀꿀한 하루였다. 친구랑 밥먹으면서 얘기를 하니까 기분이 조금은 풀렸다. 오늘 일이 쉽게 풀려서 기분이 좋았다. 목표한 기간내에 마감을 할 수 있을 것 같다.  Findings (배운 점)  나의 부족한 점을 알 수 있는 소중한 기회였다. 진행하고 있는 프로젝트를 열심히 해보고, 꾸준히 해야겠다. 매주 일요일마다. 조금씩 하는 것을 계획하고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주간 회고</title>
      <link>/post/2021/04/11/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 12:00:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/11/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)   우아한 형제들에서 일하고 있는 박재성 개발자의 10년차 이상의 개발자는 어떤 준비를 하면 좋을까라는 영상을 시청하였다.
  회사에서 이슈를 처리하다가, 각각의 이슈의 경우에는 해결이 되었지만, 그 이슈들이 조합되어서 나타났을 때의 상황을 고려하지 못했던 것 같다.
  이전에 레디스에서 Sorted Set이 어떻게 구현되어있는지 궁금해서 직접 찾아보고, SKIP LIST 자료구조를 이용해서 구현을 했다는 것을 알게 되었다.
  Feelings (느낌, 주관)   나도 언젠가는 회사에서 개발 능력 뿐만 아니라, 다른 사람들을 이끌고 설계할 수 있는 리더십 역량이 필요할텐데 시니어 때가 되서 부랴부랴 준비하려면 늦을 것 같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/10/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 21:03:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/10/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  이제 다시 마음을 다잡고 공부를 이어가야겠다. 사내 세미나 준비를 하였다.  Feelings (느낌, 주관)  이번 주말에 재충전을 하였고, 다시 앞으로 나갈 힘을 얻은 것 같다.  Findings (배운 점)  많은 것을 배울 수 있었으며, 나에게 현재 어떤점이 부족한지를 파악할 수 있었다. 사내 세미나 준비를 하면서, 나의 발표 실력을 키울 수 있는 기회로 삼아야겠다. 영어 공부를 하여서, 인생에서 내가 선택할 수 있는 선택지를 늘려야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/08/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 09:03:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/08/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  정신없는 하루를 보냈다.  Feelings (느낌, 주관)  이번 주말에 재정비를 하고, 다시 앞으로 나가야할 것 같다.  Findings (배운 점)  평소에 준비를 하지 않으면 기회를 잡을 수 없다.  Bad (개선할 점)  상황에 닥쳐서 하지 말고, 미리미리 준비하자.  Affimation (자기 선언)  나는 기술 블로그에 내가 배운 것들을 차곡차곡 준비할 것이다. 어떤 기술을 익힐 때, 내부 원리에 대해서 이해하려고 노력할 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/07/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 09:01:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/07/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  전에 레디스에 구현되어 있는 SORTED SET 연산이 어떻게 구현되어 있는지 찾아보다가, SKIP LIST 까지 조사하게 되었다. 대충 돌아가는 구현은 파악하였지만, 실제 구현된 코드를 보고 이해하기는 힘들었고, 내가 이를 실제로 코드로 구현할 생각을 하니까 자신이 없었다. 발표 연습을 위해서 내가 어떤 주제를 가지고 발표를 하려는데, 잘 정리된 발표 자료가 필요했다. 물론 내가 발표할 주제에 맞게 구성을 변경할 수는 있지만, 내용이 탄탄해야했다. 그러던 중에 적합한 사이트를 발견하였다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/06/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 17:25:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/06/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 이슈를 처리하는데 느낀게 많았다.  Feelings (느낌, 주관)  나는 이슈 각각의 구현을 끝내고 나서, 고려할 사항이 끝났다고 생각했는데 이슈들이 조합될때의 경우를 고려하지 못한 것 같다.  Findings (배운 점)  이슈는 각각으로 나누어져 있어도 사실, 이슈가 조합되면 내가 예상하지 못하는 버그가 생길 수 있다는 점을 염두해야겠다.  Bad (개선할 점) Affimation (자기 선언) 회고 작성법  Facts(사실, 객관) 회사에서 실제로 내가 했던 일이나 겪었던 일의 사실을 적는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/05/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 17:25:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/05/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  출근길에 박재성님의 10년차 이상의 개발자는 어떤 준비를 하면 좋을까?  영상을 보았다. 오늘 기술 주제를 가지고, 설명을 하는 과정을 녹화하고 녹화된 영상을 보았다.  Feelings (느낌, 주관)  나도 언젠가는 회사에서 개발 능력 뿐만 아니라, 리더십 역량이 필요할 날이 올텐데 미리 준비하면 좋을 것 같다는 생각을 했다. 우선 발표 실력부터 늘리고, 내 생각을 남에게 논리적으로 표현할 수 있어야 겠다는 생각을 했다. 설명을 할 때는 완벽하지는 않아도 설명을 그럭저럭 했다고 생각했는데, 녹화된 영상을 보니까 논리가 하나도 맞지 않고 횡설 수설 하였다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주간 회고</title>
      <link>/post/2021/04/04/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 15:25:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/04/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  서버 성능 튜닝 및 성능 개선에 관련된 책을 읽었다. 구글 번역기 관련 이슈가 발생하였다. API 문서가 업데이트 되지 않는 문제가 있어서, 이를 수정하는 작업을 하였다. 사내 세미나가 거의 코 앞으로 다가 왔다. 예전에 리눅스 공부 및 정리한 내용을 블로그에 옮겨서 적어보았다.  Feelings (느낌, 주관)  서버 성능 튜닝을 제대로 이해하려면 학부 때 배운 운영체제 지식 및 데이터베이스에 대한 이해가 필수라는 것을 느끼게 되었다. 이론으로만 배운 지식이 어떤 원리로 나타나는지 확인하는 과정이 재미있었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/03/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Apr 2021 22:25:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/03/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  예전에 리눅스 커널을 보면서 공부했던 내용을 블로그에 정리하고 있다.  Feelings (느낌, 주관)  아쉽게도 공부한 직후에 바로 기록하여 내용이 정리 되어 있지는 않았다. 블로그를 예전 부터 시작하고, 기록 했으면 편했을 것 같다.  Findings (배운 점)  오랜만에 운영체제에 대해서 공부하게 되었고, 지금은 잊어버린 시스템 코드를 분석하는 툴 및 방법을 다시 확인해볼 수 있었다.  Bad (개선할 점)  시스템 개발에 대한 열정을 일어버리지는 말자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/02/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 17:25:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/02/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 자바스크립트 세미나를 들었다. 내가 개발하고 있는 솔루션에서 이제 슬슬 성능 문제가 나오고 있다. 엔지닉스 및 톰캣에 대해서 자세히 공부를 해야겠다는 생각을 했다.  Feelings (느낌, 주관)  자신감 있게 발표하는 것이 중요할 것 같다. 내용 뿐만 아니라 자신감 있는 목소리는 우선 집중이 되기 때문이다. 따라서 비언어적인 요소에도 신경을 많이 쓰자 발표 연습을 할 주제를 정하기가 어려워서 자꾸 발표 연습을 하는 것을 꺼리게 된다. 그리고 발표 자료를 만들어야한다는 마음에 자꾸 발표를 미루게 되는 것 같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/04/01/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 20:10:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/04/01/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  이제 곧 있으면 자바스크립트 관련 사내 세미나 발표를 한다.  Feelings (느낌, 주관)  곧 회사 사람들 앞에서 발표를 한다고 생각하니까 떨리고 살짝 무섭기도 하다. 최근 팀에 새로운 분이 들어왔는데, 뭔가 부끄럽지 않은 모습과 배울 점이 있는 사람으로 느껴졌으면 하는 마음이 있다.  Findings (배운 점)  발표 할 수 있는 것을 좋은 기회라고 생각하고, 회고를 작성했던 것 처럼, 말하는 연습을 하는데 좋은 동기로 작용했으면 좋겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/31/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 22:25:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/31/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  어제는 한 시간정도 일찍 취침을 했다. 오늘 회사에서, 모바일 개발을 위한 API 정리를 하였다. 팀이 변경되어서 자리를 옮기게 되었다.  Feelings (느낌, 주관)  API 문서가 현재와 맞지 않는 것들이 많아서 어지러웠다. 그리고 어떻게 해야지 모바일 개발자들이 더 쉽게 API를 사용할 수 있을까 그리고 쉽게 사용하려면 사실 컨트롤러 부분을 수정해야하는것이 아닌지 고민을 하게 되었다. 새로운 팀에서 새롭게 시작한 기분이 되어서 조금 기분 전환이 되었다.  Findings (배운 점)  API 문서를 제대로 관리하고 되도록이면 소스 코드랑 동떨어지지 않도록 노력해야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/30/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 22:09:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/30/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘은 어제 발생했던 이슈의 원인을 찾아보았다.  Feelings (느낌, 주관)  오늘 하루 우울하고 힘이 없었던 것 같다. 오늘 밤에는 조금 쉬기로 하였다. 내일이면 팀이 새롭게 개편되어서 자리를 옮길 것 같다. 팀원들이랑 정들었는데 조금 아쉽다. 새로운 팀이랑 일을 잘 할 수 있을지 조금은 걱정되기도 한다. 이슈가 발생한 정확한 원인을 파악해서 기쁘다.  Findings (배운 점)  오픈 소스 커뮤니티에 가면, 대부분 발생했던 문제들의 해결책이 있고 만약 없더라도 내가 이슈를 만들어서 보고하도록 하자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/29/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 21:53:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/29/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 서버 성능 튜닝 및 알아야할 지식에 대한 책을 읽었다.  Feelings (느낌, 주관)  운영 체제 및 기반 지식을 이해하고, 이렇게 구성하면 빨라지겠구나를 이해하고 튜닝을 하는 것은 재미있는 것 같다. 회사에서 일을 할 때, 스트레스 관리를 잘 하는 것이 중요할 것 같다. 최근에 무리해서 공부를 했더니 오늘 조금 지쳐있어서 제대로 일을 하지 못한 것 같다.  Findings (배운 점)  기술적인 역량 및 운영체제, 네트워크, 디스크에 대한 깊은 지식이 있어야 겠다는 생각을 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주간 회고</title>
      <link>/post/2021/03/28/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 18:15:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/28/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>주간 회고 이번주에 있던 일들을 종합해서 회고를 해보고 정리를 해보았습니다.
Facts (사실, 객관)  토이 프로젝트를 시작했다. 내가 여태까지 정리했던 글을 보면서, 남에게 이를 설명할 수 있는지 녹화를 해보고 이를 시청하였다. 다른 곳에 적어두었지만, 미쳐 블로그에 올리지 않은 내용을 정리해서 블로그에 포스팅을 해보았다. 회의 때 토의했던 내용중에 다르게 해석한 부분이 있었다. 회의 때 토의했던 내용을 착각한 뒤로 팀원에게 메신저로 내가 했던 일을 공유하고 그 다음에 어떤 일을 진행할 것인지 상세하게 말했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/27/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 20:07:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/27/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  네이버 기술 블로그를 대략적으로 보면서, 시스템 성능 분석 및 디버깅을 통해서 객관적인 자료를 수집하는 것을 보았다.  Feelings (느낌, 주관)  개발을 잘하기 위해서는 호기심을 가지고 실험을 많이 해보고, 이를 확인할 수 있는 디버깅 툴을 많이 알아두고 적재 적소에 사용할 수 있어야겠다. 나도 네트워크 패킷을 분석하면서 문제점을 빠르게 찾고 개선해나갈 수 있는 개발자가 될 것이다.  Findings (배운 점)  리눅스 도구 및 성능 측정 도구를 많이 사용해봐야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/26/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 20:07:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/26/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 일을 하기전에, 내가 어떤 일을 할 계획이고 그 일이 마감되었다면 내가 구현한 것을 녹화하여 공유하였다. 내가 경험해보지 못한 생소한 업계에는 어떤 기술을 사용하고, 어떤 고민을 할까라는 생각을 해봤다.  Feelings (느낌, 주관)  그렇게 하니까 동료들이 내가 무엇을 했는지 쉽게 이해할 수 있고, 개발자 뿐만 아니라 PM 및 QA 분들도 작업이 어떻게 진행되고 있는지 쉽게 이해하시는 것 같았다. 내가 어떤 일을 하고 있는지 설명하기가 더 쉬워지고 상대방도 더 빠르게 이해하는 것 같았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/25/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 18:07:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/25/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  팀 회식을 했다. 회의때 진행한 이야기중에 내가 놓친것들이 있었다.  Feelings (느낌, 주관)  회의때 집중을 해야겠다는 생각을 하게 되었고, 부끄러웠다.  Findings (배운 점)  회의때 내용을 파악하고 이를 기록하자.  Bad (개선할 점)  일을 진행할 때 다시한번 회의때 내가 파악하고 있는것이 맞는지 확인하자.  Affimation (자기 선언)  회의때 집중하고, 내가 놓친부분이 있을 수 있으니 이를 확인하고 일을 시작하자.  회고 작성법  Facts(사실, 객관) 회사에서 실제로 내가 했던 일이나 겪었던 일의 사실을 적는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/24/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 09:07:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/24/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  SOP에 대해서 정리해보았다. 스프링 문서를 보면서, 세미나에서 들었던 내용을 다시 한번 보았다. 빈 펙토리와 애플리케이션 컨텍스트의 차이에 대해서 알게 되었다.  Feelings (느낌, 주관)  SOP에 대해서 정리하면서 CORS에 대해서도 알게 되었는데, 퍼즐이 맞춰지는 기분이였다. 이전에는 CORS 에러가 발생했을 때, 왜 발생했는지 원인을 파악하고 해결 방법만 찾고나서 끝이였다. 하지만 중요한 것은 왜 브라우저에서 CORS 에러를 나게 했을까라는 근본적인 물음을 가지고, 해결하는 것이 중요하다는 생각을 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/23/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 21:07:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/23/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  내가 정리했던 블로그 글을 정해서, 남이 궁금해서 물어볼 때, 설명을 할 수 있는지 알아보기 위해, 녹화를 해보았다. 웹 애플리케이션 보안이라는 책을 읽었다.  Feelings (느낌, 주관)  분명히 알고 있다고 생각한 것인데도 불구하고 정리가 되지 않아 버벅거리고 힘들었다.  Findings (배운 점)  블로그에 기술적인 내용을 정리하고, 스스로 제대로 이해하고 있는지 문제를 만들어서 직접 풀어보도록 해야겠다. 그리고, 이를 스스로 녹화해보면서 다른 사람이 내 설명을 어떻게 들었는지 테스트 해본다면 좋을 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/22/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 20:07:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/22/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  아커스 이슈 구현을 하는데, 전체적인 흐름 및 구현 위치는 파악을 하였으나, 자료구조를 정확히 파악하지 못해서, 어디서부터 손대야할지 감이오지 않고, 깊은 이해를 하기 힘들었다. 대학교 동기들과 토이프로젝트를 시작했다. 회사에서 일하면서 소프트웨어 스펙을 정하고 어떤 것을 만들지 구체화 하는 과정이 중요하다는 것을 깨달았기 때문에, 지루하기는 하지만 작성하고 있다.  Feelings (느낌, 주관)  프로젝트를 주관해서 이끌어 가는 일이 힘들것이라고 예상했지만 생각보다 많은 공수가 들었다. 그래도 처음이 가장 힘들것이라고 생각하고 프로세스가 정립되면 쉬워질 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주간 회고</title>
      <link>/post/2021/03/21/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 17:15:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/21/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>주간 회고 이번주에 있던 일들을 종합해서 회고를 해보고 정리를 해보았습니다.
Facts (사실, 객관)  코딩을 하면서, 사소한 실수가 발견되었고 재배포를 해야하는 상황이 되었다. 내가 아는 것을 다른사람에게 설명하는데 생각보다 말이 잘 나오지 않았고, 더듬더듬 말하고 있었다. 오랜만에 코딩 테스트 문제를 풀어보았다.  Feelings (느낌, 주관)  다른 사람들에게 미안하기도 했고, 시간이 많이 소모되었다. 다른 사람에게 쉽게 설명할 수 없으면 제대로 아는 것이 아니라는 생각이 들었다. 남들이 꺼려하는 일을 먼저 나서서 하려고 하는 자세가 동료들에게 신뢰를 줄 수 있을 것같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/20/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 07:07:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/20/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오랜만에 코딩 테스트 문제를 풀어봤다.  Feelings (느낌, 주관)  직장을 구하기 전에는 코딩 테스트가 그저 스트레스였는데, 오랜만에 풀어보니까 매우 재미있었다.  Findings (배운 점)  재귀를 활용해서 푸는 문제가 있었는데 재귀를 이용하니까 너무 시간이 오래 걸렸다. 따라서 메모이제이션을 공부하고 이를 이용해서 풀 수 있는지 생각을 해봐야할 것 같다. 추가로 다이나믹 프로그래밍을 이용해서 문제를 푸는 방법 및 DFS BFS 문제를 공부해야겠다.  Bad (개선할 점)  알고리즘 문제를 평소에 풀어보자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/19/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 07:07:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/19/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)   테스트 코드를 REST DOCS를 이용해서 문서화하는 법에 대해서 배울 수 있었다.
  웹 애플리케이션 보안에 대해서 더 많이 배우기 위해서 다음과 같은 책을 구매했다.웹 애플리케이션 보안
  이번에 GC 및 JVM에 대해서 더 자세히 알고 싶어서 책을 구매 하였다. 자바 성능 튜닝이야기
  서버와 브라우저에 대해서 앞으로 더 깊게 공부를 해야겠다는 마음을 먹었다.
  Feelings (느낌, 주관)  나의 부족한 점을 채우기 위해서 더 열심히 공부를 해야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/18/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 22:11:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/18/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘은 회사에서 배포를 기다리고 문제가 생겼을 때, 대응하기 위해서 대기하는 시간이 많았고, 이때 평소에 궁금했던 것과 현재 프로젝트에 적용하면 좋을 기술들을 찾아보고 정리하였다. 같은 솔루션을 진행하는 선배에게 프로젝트에 트랜잭션 처리를 위해서 조사를 하고 있다고 솔직하게 말하고 공부를 하였다.  Feelings (느낌, 주관)  트랜잭션에 대해서 공부하게 되었는데, SQLAlchemy 에서 트랙잭션을 사용하느 법과 세션마다 고립 레벨을 설정하는 법에 대해서 배우게 되었다. 하지만, 현재 프로젝트에 어떻게 적용하면 좋을지 조금 막막했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/17/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 22:37:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/17/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 자투리 시간이 굉장히 많았음에도 불구하고, 시간을 가치있게 사용하지 못했다. 신규 개발을 거의 하지 않고, 유지보수만 하였더니 API 설계에 대한 감이 완전히 죽었다.  Feelings (느낌, 주관)  평소에는 시간이 없다고 불평하였는데, 예상하지 못하게 시간이 비어있을 경우에는 내가 시간을 제대로 활용하지 못했다. 업무상 많이 다루지 않는 기술을 조금 놔버렸던 것 같다.  Findings (배운 점)  예상하지 못하게 자투리 시간을 활용할 수 있도록 항상 고민을 해야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/16/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 12:37:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/16/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 내가 정말 아는 것이 없구나라는 것을 깨닫게 되었다. 내가 아는 것도 없고 설명도 잘 못한다는 것을 알게 되었다. 코드 리뷰를 통해서, 개인의 역량에 모든 것을 맡기지 않는 방법도 알게 되었다.  Feelings (느낌, 주관)  어렴풋이 들어봤던 것 같은데, 설명하려고 애를 쓰니까 굉장히 힘들었다. 내가 어떤 것을 안다고 생각하는 기준이 다른 사람에 비해서 터무니 없이 낮고, 얕았다. 코드 리뷰를 한다고 해서, 대충짜도 된다고 생각하지 말고, 다른 사람에게 내가 작성한 의도와 왜 이렇게 작성했냐고 물어보았을 때 항상 대답할 수 있게 알고 작성하자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/15/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 07:37:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/15/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  Javadoc을 영어로 작성할 때에는, 3인칭 단수로 작성한다. 자바독을 많이 읽어보면서 어떻게 작성했는지 알아보는 것이 좋다. 코딩을 하면서, 부주의한 실수를 하였다.  Feelings (느낌, 주관)  어떻게 보면 별것 아니라고 생각을 할지 모르겠지만, 다른 사람들의 시간을 많이 낭비하였다.  Findings (배운 점)  나의 사소한 실수로 인해서, 다른 사람들의 시간을 낭비시키지 말자.  Bad (개선할 점)  코드를 작성하고 나서, 실수를 한 것이 없는지 꼼꼼히 살펴보자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주간 회고</title>
      <link>/post/2021/03/14/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:20:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/14/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>주간 회고 이번주에 있던 일들을 종합해서 회고를 해보고 정리를 해보았습니다.
커뮤니케이션 및 협업 능력  업무를 할 때, 상황 설명 및 커뮤니케이션을 조리있게 하지 못하고 이로 인해서 협업에 여려움을 느끼고 있었다. 어떻게 하면 내가 말을 좀 더 조리있게 잘하고 다른 사람들이 이해할 수 있을까라는 고민을 하던 중에, 다음과 같은 프레임워크를 알게 되었다.
 Situation, task, action, result  쉽게 말하면서 어떤 상황 및 이야기를 할 때, 다음과 같은 순서에 따라서 말을 하는 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/13/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 23:40:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/13/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  어제 회사에서 일한 모습을 곰곰히 생각을 해보았다. 운동을 배우면 좋다는 이야기를 들었다.  Feelings (느낌, 주관)  업무중에 사소한 거짓말을 하거나 오해의 소지를 가질 수 있는 말을 하는 것 같다. 도메인 지식을 완전히 이해하지 못하다보니까, 업무를 할당 받아도 목적을 잘 이해하지 못하는 것 같다. 나도 요즘에 체력이 많이 줄어든 것 같은데 운동을 배워야겠다는 생각이 들었다.  Findings (배운 점)  사소한 것이라도 동료들에게 명확하게 말하며, 순간의 실수를 만회하려고 거짓말을 해서는 안된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/12/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 23:20:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/12/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  현상보다는 원인을 분석할 수 있어야 할 것 같다.  Feelings (느낌, 주관)  오늘 성급하게 기존 소스코드에 문제가 있다고 생각 했는데, 사실 그게 아니였고 URS 스펙 문서를 보면서, 도메인 로직을 모르고 있어서 발생한 문제인 것을 알게 되었다. 도메인 지식을 무시하지 말고, 코딩 실력보다 사실 업무를 하는데 있어서는 도메인 로직이 중요하다는 것을 알게 되었다.  Findings (배운 점)  도메인 로직을 코드 상에서 드러낼 수 있도록 하는 것이 중요함과 동시에, 그렇지 못하다면 직접 검증하는 자세가 필요하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/11/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 23:20:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/11/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 다른 사람의 소스 코드를 내 마음대로 수정했다가, 조심해달라는 이야기를 들었다. 기존의 소스 코드가 잘못되어 있더라도, 최소한의 영향을 주는 방향으로 코딩하는 것이 좋을 수도 있다는 생각을 했다.  Feelings (느낌, 주관)  상대방의 입장에서는 기분이 나쁠 수도 있는데, 화내지 않고 말해줘서 고마웠다.  Findings (배운 점)   다른 사람의 소스코드를 고칠 때는, 의견을 물어보고 고치도록하고, 어떠한 부탁을 할 때는 최대한 감정을 들어내지 않고 말하도록 해야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/10/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 07:07:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/10/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  코드숨 강의를 들었다. 회사에서 조금 동료와 트러블이 있었다.  Feelings (느낌, 주관)  강의를 들으면서, 내가 바꿀 부분에 주석으로 표시하고 진행을 하는 것을 보고 나도 배워야겠다는 생각을 했다. 왜냐하면, 내가 어떤 것을 하고 있는지 까먹을 때가 많이 때문이다. 설명도 들어보지 않고, 감정부터 앞세워서 굉장히 당황스럽고 나도 화가 났다. 이럴 때는 어떻게 대응 해야하는지 모르겠다. 그냥 좋은게 좋은거라고 넘어가야할까? 아니면 같이 화를 내는것이 맞을까?  Findings (배운 점)   기능 개선이나, 유지보수를 할 때, 주석으로 변경되어야하는 범위를 먼저 체크하고 나서 실제 기능 개발을 시작한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/09/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 15:22:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/09/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 회사에서 동료가 나에게 한 말 조금 화가났다. 코드숨 시큐리티 강의를 들었다. 회사 세미나에서 스프링에 대한 주제로 세미나를 했다.  Feelings (느낌, 주관)  그 순간에는 뭐라고 한 소리 할까라고 생각을 했지만, 집에와서 다시 생각해보니까 안하길 잘한 것 같다. 그리고 퇴근 하기전에 오해가 풀려서 다행이다.  Findings (배운 점)  내가 되고 싶은 개발자는 같이 일하고 싶은 개발자라는 것을 명심해야겠다. 감정에 휩쓸리지 말자.   중요한 결정을 나중으로 미룰 수 있는 것이 바로 실력이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/08/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 15:20:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/08/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)   오늘 회사에서 구현하다가 설계가 잘못되었다는 사실을 발견하고, 이를 고치기 위해서 다시 설계를 하고 여태까지 작업한 내용을 거의 다 버리게 되었다.
  오늘 회사에서 새로운 테이블 설계를 하였다.
  내가 오늘 생각하고 배운 것들을 코드숨에서 의견을 나누어 보았다.
  Feelings (느낌, 주관)   다시 설계를 할 때, 뭔가 시간을 많이 사용하지 못하는 것 같다. 어색하기도 하고 막상 동료랑 같이 이야기를 하다보니까 뽀죡한 수가 떠오르지 않았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/06/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 15:14:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/06/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  파이썬 AOP라는 글을 읽어보았다. 1   오늘 회사 세미나 과제를 했다. (자바 동시성 및 ComputableFuture) 인터셉터에 대해서 배우게 되었다.  Feelings (느낌, 주관)  아직 스트림 연산에 대해서 완전히 이해를 하지 못한 것 같다. 객체의 본질적인 역할과 관심사의 분리를 해주는 것이 중요하다.  Findings (배운 점)   어떤한 기능을 도입할 때, 프로젝트에 정말로 필요한 기능인가를 생각해보고 프로젝트에 필요한 부분만 선택하는 능력이 필요하다는 것을 느꼈다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/05/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 07:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/05/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  기계인간님의 DRY 원칙에 대해서 쓴 글을 읽었다. 1   기계인간님의 디미터 법칙에 관한 글을 읽었다. 2  Feelings (느낌, 주관)   DRY 원칙은 모든 곳에 적용할 수 있을 것이다. (코드, 테스트, 문서화) 그리고 내가 DRY 원칙을 잘 지키고 있는지 생각하면 그렇지 못한 것 같다.
   Findings (배운 점)   실용주의 프로그래머에서는 중복을 4가지로 분리한다.
 강요된 중복 : 개발자들은 다른 선택이 없어 보인다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/04/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/04/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 PM 분이 맡은 일을 언제까지 끝낼 수 있는지 공유를 해주면 일정 조율을 하기 편할 것 같다는 말씀을 하셨다. 오늘 이슈를 진행하면서, 전체적인 기능을 보고 코드를 보면서 어떻게 구현할지 생각하지 않고, 코드부터 보면서 어떻게 구현할지 생각을 했다. 오늘 이슈를 진행하면서 메서드 주석 및 클래스 주석을 작성하려고 하였다.  Feelings (느낌, 주관)  여태까지 팀 안에서 개발자들과의 소통만 생각했었는데, PM 분과의 소통 하는 방법에 대해서도 생각을 해봐야겠다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/03/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 08:00:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/03/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  오늘 WSGI에 대해서 정리를 해보았다. 오늘 @staticmethod, @classmethod에 대해서 조사 및 정리를 하였다. 이슈를 진행하던 도중에 @classmethod를 사용하는 코드를 보았고, 무슨 역할을 하는지 몰라서 찾아보았다.  Feelings (느낌, 주관)  그냥 모르고 관성적으로 쓰는 것보다 이게 왜 사용되었는지 알고 생각하면서 사용하니까 훨씬 많이 배우는 느낌이고 자신감이 생긴것 같다. 오늘 이슈를 진행하다가 비슷한 예외가 많이 발생하여, 이러한 예외가 발생하고 있다고 말했는데 실제로는 그러한 예외가 호출되지 않고 다른 예외가 호출되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/02/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/02/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  코드숨 강의를 들엇다. (JWT 토큰에 대해서 알게 되었다.) 오늘 회사에서 일을 할 때, 적극적으로 의사소통을 하려고 노력하였다. 플라스크 관련된 문서를 정리해보았다. 퇴근하는 길에, 라인 개발자 채용 관련 QnA 영상을 보았다.  Feelings (느낌, 주관)  적극적으로 의사소통을 하니, 동료들과 소통이 더 잘되는 느낌이였다. 라인 채용 유튜브 영상을 보니, 컴퓨터공학 기반 지식과 알고리즘 그리고 코딩테스트를 중요하게 여기는 것 같았다.  Findings (배운 점)  소통하려는 의지만 있어도 동료들이 알아차리고 좋게 봐주는 것 같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/03/01/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/03/01/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>TIL 양식 Facts (사실, 객관)  코딩 테스트 공부를 했다.  Feelings (느낌, 주관)  정답을 맞추는 것 뿐만 아니라, 더 좋은 방법은 없는지 생각을 해보는 것이 중요하다는 것을 느꼈다. 더 좋은 방법이 없는지 생각해보는 것은 실제로 코딩을 할 때, 지금보다 나은 방법이 없는지 꾸준히 고민하게 해주는 습관을 기를 수 있게 될 것이다.  Findings (배운 점)  코딩 테스트 문제를 풀 때, 입력 값을 받는 코드를 넣으면 테스트 하기 불편해진다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주간 회고</title>
      <link>/post/2021/02/28/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/28/%EC%A3%BC%EA%B0%84-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>주간 회고 이번주에 있던 일들을 종합해서 회고를 해보고 정리를 해보았습니다.
출근 방식의 변화  이번주에는 새벽까지 할 일을 하고 아침에 늦게 출근하느 방식에서 벗어나 차라리 일찍 일어나서 일찍 출근하고 일찍 취침하는 방식을 택했다. 무엇보다 마음에 드는 것은 활용할 수 있는 시간이 훨씬 많아진 것이다. 새벽에 출근을 하니까 교통이 막히자 않아서 전에는 버스를 타고 1시간 20분 걸리던 거리가 40분 만에 도착할 수 있었다. 그리고 남는 시간에 개인적인 공부를 하니 시간 확보를 하는데 많은 도움이 되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/27/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/27/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>facts (사실, 객관)  오늘 개발 블로그를 만들었다. 오늘 회사에 일찍 일어나서, 출근을 하였다. 테스트 주도 개발 시작하기라는 책을 3장까지 읽었다.  feelings (느낌, 주관)  블로그 서비스를 이용하는 것보다는 많은 시간이 들었다. 아직 많은 기능이 필요하지만, 실제로 그 기능이 필요할 때 까지는 최대한 늦추도록 해야겠다. 일찍자고, 일찍 일어나는 것이 늦게까지 개발을 하다가 늦게 일어나는 것 보다 효율이 좋은 것 같다. 하지만, 회사에 출근을 했을 때, 무엇을 해야할지 계획을 세우지 않아서 조금 헤메였다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/26/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/26/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)  다른 사람들의 PR을 참고해보았다. (https://github.com/CodeSoom/spring-week5-assignment-1/pull/10)  Feelings (느낌, 주관)  다른 사람들의 PR에서 내가 경험해보지 못한 많은 것을 배울 수 있었다.  Findings (배운 점)  예외처리에 어떤 정보를 추가하는 것은, 디버깅하는 사람과 모니터링을 하는 사람들을 위한 서비스 정보라는 것을 알게 되었고, 이러한 사람들을 위해서 적절한 예외와 정보를 알려줘야겠다고 생각을 했다. 예외를 반드시 컨트롤러에서 처리를 하지 않아도 된다는 것을 배울 수 있었다. 어떤 예외는 레이어를 넘나들고, 어떤 예외는 다른 레이어에 공개되지 않도록 조용이 처리해야한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/25/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/25/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)  오늘도 일찍 출근하였다. 버스로 출퇴근하면서 경제 유튜브를 시청하였다. 어제 퇴근하면서 버클리에서 하는 데이터베이스 강의를 들었다. 기계인간님이 코드숨 과정을 진행할 때, 자신의 PR에 dozer-mapper를 소개하고, 자신이 생각하는 장점을 같이 기입하면 좋을 것 같다고 하셨다. 오늘 목표를 정했다. 1. LMS에서 함수 하나를 정해서 작게라도 테스트 코드를 작성하기 슬랙에 요청만 하고 확인하지 않았다. 최근에 스트레스 관리를 못해서 회사에서 감정 컨트롤을 하지 못해 회사에서 하루종 일 우울한 모습을 보였다. 무언가를 물어볼 때, 말을 조리있게 못한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/24/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/24/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)  오늘 이력서를 간단하게 작성을 시도해보았다. 아침에 과제를 바로 하거나, 이력서 관련 분석을 해야겠다. 더 많은 일을 하면서 더 빠르게 하기(http://agile.egloos.com/1762301) 라는 글을 읽었다. 간단한 쿼리문을 작성해보았다.  Feelings (느낌, 주관)  경력 기술서를 간단하게 적고 있는데, 회사에서 했던일이 무엇인지 잘 생각이 나지 않는다. 어떤 일을 할 때, 작은 규모의 일을 하고 그 다음에 같은일을 좀 더 큰 규모로 하면 더 쉽다는 것이다. 조인에 대해서 내가 잘 이해하지 못하고 있는 것 같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/23/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/23/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)  오늘도 일찍 출근해서, 아침에 과제를 하였다. 테스트를 먼저 작성하다보니, 미완성인 클래스들을 우선 만들어주어야하는 경우가 있었다. 오늘 퍼블리싱 세미나에 참석했다. 스마트한 시간관리, 인생관리 습관이라는 책을 읽었다.  Feelings (느낌, 주관)  내가 자본주의를 살면서 느낀 것은 하이 리턴을 바랄 려면 하이 리스크를 감당할 줄 알아야하는 것과, 시간은 곧 돈이고 모든 서비스는 어떻게 보면 다른 사람들의 시간을 아껴주는데서 발생한다는 것이다. 따라서 다른 사람들이 어떤 일에 시간이라는 자원을 많이 들이는지 그리고 내가 어떻게 하면 그 시간을 줄여줄 수 있는지에 대해서 고민을 하자.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/22/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/22/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)  어제 일찍 자고, 일찍 출근하여 개발 공부를 하였다. 오늘 퇴근하는 길에, 라인 개발자 공고를 보았다.  Feelings (느낌, 주관)  출근 시간이 훨씬 빨라진 느낌을 받았다. 하루가 길게 느껴졌고, 코드숨 강의를 여유롭게 들을 수 있었다. 나도 저런곳에서 한번 일해보고 싶은 마음이 있었다. 요즘 배우고 있는 TDD를 코딩 테스트를 풀면 일석이조의 효과를 누릴 수 있겠다는 생각을 했다. 빌 에반스가 성공한 사람들은 놀랍게도 현실적인 관점을 가지고 있다는 말을 했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/21/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/21/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)  백기선님의 유튜브 영상을 보았다. (https://www.youtube.com/watch?v=iua0nrfh4_Q&amp;amp;feature=share) 이직관련해서 좋은 영상들을 많이 보았다.  개발자가 이직하는 방법 (전략) (https://www.youtube.com/watch?v=W5Nx4Bq7Y-4&amp;amp;feature=share) 개발자 취업의 비밀 (역시사지)(https://www.youtube.com/watch?v=PWl9dmwnzoo&amp;amp;feature=share)   네이버 FINANCIAL에 지원을 해보았다.(https://recruit.navercorp.com/naver/job/detail/developer?annoId=20005127&amp;amp;classId=&amp;amp;jobId=&amp;amp;entTypeCd=&amp;amp;searchTxt=&amp;amp;searchSysComCd=) 자기 회고를 했던 일과 느낀점을 나열하고 있었다. 코딩을 할 때 세심하게 주의를 기울이지 않는 것 같다.  Feelings (느낌, 주관)  단지 회고를 할 때 내가 했던일, 느낀점, 자기 선언을 나열하는 형식보다는 알아보기 쉽게 하는 능력이 부러웠다. 이력서를 다시 작성하고 보니, 나의 부족한 점이 무엇인지 알 수 있었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/20/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/20/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)  오늘 TDD로 과제를 하기 위해서 회사에 나왔다. 오류 메시지가 나왔을 때, 아샬님은 어떤 오류 메시지가 발생하였는지 꼼꼼하게 읽어 보고 개선을 하지만, 나는 그냥 대충 읽어본다는 사실을 발견하였다. 매일 회고를 작성하니까, 주간 회고를 더 상세하고 의미 있게 작성할 수 있었다. 테스트 주도 개발 시작하기라는 책을 2장까지 읽어보았다. 회고를 작성하는 것도 좋지만, 내가 지난 회고를 보고 다시 리마인드 할 수 있게 만드는 것도 생각을 해봐야겠다. TDD를 진행하면서 과제를 하였다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/19/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/19/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)  오늘 친구랑 같이 졸업 사진을 찍었다. 졸업 사진을 찍으면서 많은 이야기를 할 수 있었다. 개발 관련된 이야기를 하면서 많은 것을 생각해 볼 수 있었다. 개발자 이종립님이 코드에 작성한 주석을 바탕으로 문서화를 할 수 있다는 것을 알려주었다. 성공의 단계에 이르는 빌 에반스의 연습 방법이라는 영상을 보았다. (https://youtube.com/watch?v=anH8Y8vAz2Q&amp;amp;feature=share) 나 혼자 독단적으로 판단해서 과제를 진행하던 것을, 초기화 시켰다.  Feelings (느낌, 주관)  교수님이 추천한 곳으로 취직한 얘들은 별로 좋은 조건에 취업을 하지 못했다는 느낌을 받았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/18/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/18/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)  요즘 출퇴근 하면서 30대 방구석 이야기라는 유튜브 채널을 시청하고 있다. 개발 이야기 및 삶에 대한 좋은 자세를 배울 수 있었다. 이슈를 볼 때 현상에 집중하는 것 보다 빠르게 본질을 파악하는 것이 중요하다. 내가 작성한 코드에 대해서 근거와 논리가 있어야한다는 것을 알게 되었다. 오늘 내가 작성한 코드에 대해서 왜 이렇게 작성하였는지, 질문이 들어왔다. 우연하게 내가 작성한 코드가 올바른 이유를 가지고는 있었지만 의도했다고는 말을 하지 못하겠다.  Feelings (느낌, 주관)  나도 이러한 자세를 가지고 일을 하고 살아가고 싶다는 느낌을 받았다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>일일 회고</title>
      <link>/post/2021/02/17/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 12:29:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>/post/2021/02/17/%EC%9D%BC%EC%9D%BC-%ED%9A%8C%EA%B3%A0/</guid>
      <description>Facts (사실, 객관)   좋은 유튜브 채널을 찾았다. (https://www.youtube.com/channel/UCyCFnxi_hBaLvL6pV_zVILQ) 면접을 보면서 공부한 내용을 정리하면 좋을 것 같다는 생각을 했다.
  최근에 네트워크 관련한 문제로 골머리를 앓고 있는데, 네트워크 패킷 분석에 대해서 조금 알아둔다면 이러한 상황에 잘 대처를 할 수 있을 것 같다는 생각을 했다.
  아샬님의 강의를 보다가 느꼈는데, 실제 인터페이스와 서비스, 그리고 인터페이스를 상속받는 클래스와의 의존성을 간단히 확인하고 계셨다. 그 방법은 메서드를 변경해보는 것이다. 그러자 인텔리제이에서 에러를 알아서 표시를 해주었고, 자연스럽게 의존하고 있는 부분이 들어났다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
